Q1. A company plans to use an Amazon Snowball Edge device to transfer files to the AWS Cloud. 
Which activities related to a Snowball Edge device are available to the company at no cost? 
• A. Use of the Snowball Edge appliance for a 10-day period 
• B. The transfer of data out of Amazon S3 and to the Snowball Edge appliance 
• C. The transfer of data from the Snowball Edge appliance into Amazon S3 
• D. Daily use of the Snowball Edge appliance after 10 days 
Answer: C 
Q2. A company has deployed applications on Amazon EC2 instances. The company needs to assess 
application vulnerabilities and must identify infrastructure deployments that do not meet best 
practices. 
Which AWS service can the company use to meet these requirements? 
• A. AWS Trusted Advisor 
• B. Amazon Inspector 
• C. AWS Config 
• D. Amazon GuardDuty 
Answer: B 
Q3. A company has a centralized group of users with large file storage requirements that have 
exceeded the space available on premises. The company wants to extend its file storage capabilities 
for this group while retaining the performance benefit of sharing content locally. 
What is the MOST operationally efficient AWS solution for this scenario? 
• A. Create an Amazon S3 bucket for each user. Mount each bucket by using an S3 file system 
mounting utility. 
• B. Configure and deploy an AWS Storage Gateway file gateway. Connect each user’s 
workstation to the file gateway. 
• C. Move each user’s working environment to Amazon WorkSpaces. Set up an Amazon 
WorkDocs account for each user. 
• D. Deploy an Amazon EC2 instance and attach an Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS) 
Provisioned IOPS volume. Share the EBS volume directly with the users. 
Answer: B 
Q4. According to security best practices, how should an Amazon EC2 instance be given access to an 
Amazon S3 bucket? 
• A. Hard code an IAM user’s secret key and access key directly in the application, and upload 
the file. 
• B. Store the IAM user’s secret key and access key in a text file on the EC2 instance, read the 
keys, then upload the file. 
• C. Have the EC2 instance assume a role to obtain the privileges to upload the file. 
• D. Modify the S3 bucket policy so that any service can upload to it at any time. 
Answer: C 
Q5. Which option is a customer responsibility when using Amazon DynamoDB under the AWS Shared 
Responsibility Model? 
• A. Physical security of DynamoDB 
• B. Patching of DynamoDB 
• C. Access to DynamoDB tables 
• D. Encryption of data at rest in DynamoDB 
Answer: C 
Q6. Which option is a perspective that includes foundational capabilities of the AWS Cloud Adoption 
Framework (AWS CAF)? 
• A. Sustainability 
• B. Performance efficiency 
• C. Governance 
• D. Reliability 
Answer: C 
Q7. A company is running and managing its own Docker environment on Amazon EC2 instances. The 
company wants an alternative to help manage cluster size, scheduling, and environment 
maintenance. 
Which AWS service meets these requirements? 
• A. AWS Lambda 
• B. Amazon RDS 
• C. AWS Fargate 
• D. Amazon Athena 
Answer: C 
Q8. A company wants to run a NoSQL database on Amazon EC2 instances. 
Which task is the responsibility of AWS in this scenario? 
• A. Update the guest operating system of the EC2 instances. 
• B. Maintain high availability at the database layer. 
• C. Patch the physical infrastructure that hosts the EC2 instances. 
• D. Configure the security group firewall. 
Answer: C 
Q9. Which AWS services or tools can identify rightsizing opportunities for Amazon EC2 instances? 
(Choose two.) 
• A. AWS Cost Explorer 
• B. AWS Billing Conductor 
• C. Amazon CodeGuru 
• D. Amazon SageMaker 
• E. AWS Compute Optimizer 
Answer: AE 
Q10. Which of the following are benefits of using AWS Trusted Advisor? (Choose two.) 
• A. Providing high-performance container orchestration 
• B. Creating and rotating encryption keys 
• C. Detecting underutilized resources to save costs 
• D. Improving security by proactively monitoring the AWS environment 
• E. Implementing enforced tagging across AWS resources 
Answer: CD 
Q11. Which of the following is an advantage that users experience when they move on-premises 
workloads to the AWS Cloud? 
• A. Elimination of expenses for running and maintaining data centers 
• B. Price discounts that are identical to discounts from hardware providers 
• C. Distribution of all operational controls to AWS 
• D. Elimination of operational expenses 
Answer: A 
Q12. A company wants to manage deployed IT services and govern its infrastructure as code (IaC) 
templates. 
Which AWS service will meet this requirement? 
• A. AWS Resource Explorer 
• B. AWS Service Catalog 
• C. AWS Organizations 
• D. AWS Systems Manager 
Answer: B 
Q13. Which AWS service or tool helps users visualize, understand, and manage spending and usage 
over time? 
• A. AWS Organizations 
• B. AWS Pricing Calculator 
• C. AWS Cost Explorer 
• D. AWS Service Catalog 
Answer: C 
Q14. A company is using a central data platform to manage multiple types of data for its customers. 
The company wants to use AWS services to discover, transform, and visualize the data. 
Which combination of AWS services should the company use to meet these requirements? (Choose 
two.) 
• A. AWS Glue 
• B. Amazon Elastic File System (Amazon EFS) 
• C. Amazon Redshift 
• D. Amazon QuickSight 
• E. Amazon Quantum Ledger Database (Amazon QLDB) 
Answer: AD 
Q15. A global company wants to migrate its third-party applications to the AWS Cloud. The company 
wants help from a global team of experts to complete the migration faster and more reliably in 
accordance with AWS internal best practices. 
Which AWS service or resource will meet these requirements? 
• A. AWS Support 
• B. AWS Professional Services 
• C. AWS Launch Wizard 
• D. AWS Managed Services (AMS) 
Answer: B 
Q16. An e-learning platform needs to run an application for 2 months each year. The application will 
be deployed on Amazon EC2 instances. Any application downtime during those 2 months must be 
avoided. 
Which EC2 purchasing option will meet these requirements MOST cost-effectively? 
• A. Reserved Instances 
• B. Dedicated Hosts 
• C. Spot Instances 
• D. On-Demand Instances 
Answer: D 
Q17. A developer wants to deploy an application quickly on AWS without manually creating the 
required resources. 
Which AWS service will meet these requirements? 
• A. Amazon EC2 
• B. AWS Elastic Beanstalk 
• C. AWS CodeBuild 
• D. Amazon Personalize 
Answer: B 
Q18. A company is storing sensitive customer data in an Amazon S3 bucket. The company wants to 
protect the data from accidental deletion or overwriting. 
Which S3 feature should the company use to meet these requirements? 
• A. S3 Lifecycle rules 
• B. S3 Versioning 
• C. S3 bucket policies 
• D. S3 server-side encryption 
Answer: B 
Q19. Which AWS service provides the ability to manage infrastructure as code? 
• A. AWS CodePipeline 
• B. AWS CodeDeploy 
• C. AWS Direct Connect 
• D. AWS CloudFormation 
Answer: D 
Q20. An online gaming company needs to choose a purchasing option to run its Amazon EC2 
instances for 1 year. The web traffic is consistent, and any increases in traffic are predictable. The EC2 
instances must be online and available without any disruption. 
Which EC2 instance purchasing option will meet these requirements MOST cost-effectively? 
• A. On-Demand Instances 
• B. Reserved Instances 
• C. Spot Instances 
• D. Spot Fleet 
Answer: B 
Q21. Which AWS service or feature allows a user to establish a dedicated network connection 
between a company’s on-premises data center and the AWS Cloud? 
• A. AWS Direct Connect 
• B. VPC peering 
• C. AWS VPN 
• D. Amazon Route 53 
Answer: A 
Q22. Which option is a physical location of the AWS global infrastructure? 
• A. AWS DataSync 
• B. AWS Region 
• C. Amazon Connect 
• D. AWS Organizations 
Answer: B 
Q23. A company wants to protect its AWS Cloud information, systems, and assets while performing 
risk assessment and mitigation tasks. 
Which pillar of the AWS Well-Architected Framework is supported by these goals? 
• A. Reliability 
• B. Security 
• C. Operational excellence 
• D. Performance efficiency 
Answer: B 
Q24. What is the purpose of having an internet gateway within a VPC? 
• A. To create a VPN connection to the VPC 
• B. To allow communication between the VPC and the internet 
• C. To impose bandwidth constraints on internet traffic 
• D. To load balance traffic from the internet across Amazon EC2 instances 
Answer: B 
Q25. A company is running a monolithic on-premises application that does not scale and is difficult 
to maintain. The company has a plan to migrate the application to AWS and divide the application 
into microservices. 
Which best practice of the AWS Well-Architected Framework is the company following with this 
plan? 
• A. Integrate functional testing as part of AWS deployment. 
• B. Use automation to deploy changes. 
• C. Deploy the application to multiple locations. 
• D. Implement loosely coupled dependencies. 
Answer: D 
Q26. A company has an AWS account. The company wants to audit its password and access key 
rotation details for compliance purposes. 
Which AWS service or tool will meet this requirement? 
• A. IAM Access Analyzer 
• B. AWS Artifact 
• C. IAM credential report 
• D. AWS Audit Manager 
Answer: C 
Q27. A company wants to receive a notification when a specific AWS cost threshold is reached. 
Which AWS services or tools can the company use to meet this requirement? (Choose two.) 
• A. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS) 
• B. AWS Budgets 
• C. Cost Explorer 
• D. Amazon CloudWatch 
• E. AWS Cost and Usage Report 
Answer: BD 
Q28. Which AWS service or resource provides answers to the most frequently asked security-related 
questions that AWS receives from its users? 
• A. AWS Artifact 
• B. Amazon Connect 
• C. AWS Chatbot 
• D. AWS Knowledge Center 
Answer: D 
Q29. Which tasks are customer responsibilities, according to the AWS shared responsibility model? 
(Choose two.) 
• A. Configure the AWS provided security group firewall. 
• B. Classify company assets in the AWS Cloud. 
• C. Determine which Availability Zones to use for Amazon S3 buckets. 
• D. Patch or upgrade Amazon DynamoDB. 
• E. Select Amazon EC2 instances to run AWS Lambda on. 
Answer: B 
Q30. Which of the following are pillars of the AWS Well-Architected Framework? (Choose two.) 
• A. Availability 
• B. Reliability 
• C. Scalability 
• D. Responsive design 
• E. Operational excellence 
Answer: BE 
Q31. Which AWS service or feature is used to send both text and email messages from distributed 
applications? 
• A. Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS) 
• B. Amazon Simple Email Service (Amazon SES) 
• C. Amazon CloudWatch alerts 
• D. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS) 
Answer: A 
Q32. A user needs programmatic access to AWS resources through the AWS CLI or the AWS API. 
Which option will provide the user with the appropriate access? 
• A. Amazon Inspector 
• B. Access keys 
• C. SSH public keys 
• D. AWS Key Management Service (AWS KMS) keys 
Answer: B 
Q33. A company runs thousands of simultaneous simulations using AWS Batch. Each simulation is 
stateless, is fault tolerant, and runs for up to 3 hours. 
Which pricing model enables the company to optimize costs and meet these requirements? 
• A. Reserved Instances 
• B. Spot Instances 
• C. On-Demand Instances 
• D. Dedicated Instances 
Answer: B 
Q34. What does the concept of agility mean in AWS Cloud computing? (Choose two.) 
• A. The speed at which AWS resources are implemented 
• B. The speed at which AWS creates new AWS Regions 
• C. The ability to experiment quickly 
• D. The elimination of wasted capacity 
• E. The low cost of entry into cloud computing 
Answer: AC 
Q35. A company needs to block SQL injection attacks. 
Which AWS service or feature can meet this requirement? 
• A. AWS WAF 
• B. AWS Shield 
• C. Network ACLs 
• D. Security groups 
Answer: A 
Q36. Which AWS service or feature identifies whether an Amazon S3 bucket or an IAM role has been 
shared with an external entity? 
• A. AWS Service Catalog 
• B. AWS Systems Manager 
• C. AWS IAM Access Analyzer 
• D. AWS Organizations 
Answer: C 
Q37. A cloud practitioner needs to obtain AWS compliance reports before migrating an environment 
to the AWS Cloud. 
How can these reports be generated? 
• A. Contact the AWS Compliance team. 
• B. Download the reports from AWS Artifact. 
• C. Open a case with AWS Support. 
• D. Generate the reports with Amazon Macie. 
Answer: B 
Q38. An ecommerce company has migrated its IT infrastructure from an on-premises data center to 
the AWS Cloud. 
Which cost is the company’s direct responsibility? 
• A. Cost of application software licenses 
• B. Cost of the hardware infrastructure on AWS 
• C. Cost of power for the AWS servers 
• D. Cost of physical security for the AWS data center 
Answer: A 
Q39. A company is setting up AWS Identity and Access Management (IAM) on an AWS account. 
Which recommendation complies with IAM security best practices? 
• A. Use the account root user access keys for administrative tasks. 
• B. Grant broad permissions so that all company employees can access the resources they 
need. 
• C. Turn on multi-factor authentication (MFA) for added security during the login process. 
• D. Avoid rotating credentials to prevent issues in production applications. 
Answer: C 
Q40. Elasticity in the AWS Cloud refers to which of the following? (Choose two.) 
• A. How quickly an Amazon EC2 instance can be restarted 
• B. The ability to rightsize resources as demand shifts 
• C. The maximum amount of RAM an Amazon EC2 instance can use 
• D. The pay-as-you-go billing model 
• E. How easily resources can be procured when they are needed 
Answer: BE 
Q41. Which service enables customers to audit API calls in their AWS accounts? 
• A. AWS CloudTrail 
• B. AWS Trusted Advisor 
• C. Amazon Inspector 
• D. AWS X-Ray 
Answer: A 
Q42. What is a customer responsibility when using AWS Lambda according to the AWS shared 
responsibility model? 
• A. Managing the code within the Lambda function 
• B. Confirming that the hardware is working in the data center 
• C. Patching the operating system 
• D. Shutting down Lambda functions when they are no longer in use 
Answer: A 
Q43. A company has 5 TB of data stored in Amazon S3. The company plans to occasionally run 
queries on the data for analysis. 
Which AWS service should the company use to run these queries in the MOST cost-effective 
manner? 
• A. Amazon Redshift 
• B. Amazon Athena 
• C. Amazon Kinesis 
• D. Amazon RDS 
Answer: B 
Q44. Which AWS service can be used at no additional cost? 
• A. Amazon SageMaker 
• B. AWS Config 
• C. AWS Organizations 
• D. Amazon CloudWatch 
Answer: C 
Q45. Which AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) capability belongs to the people 
perspective? 
• A. Data architecture 
• B. Event management 
• C. Cloud fluency 
• D. Strategic partnership 
Answer: C 
Q46. A company wants to make an upfront commitment for continued use of its production Amazon 
EC2 instances in exchange for a reduced overall cost. 
Which pricing options meet these requirements with the LOWEST cost? (Choose two.) 
• A. Spot Instances 
• B. On-Demand Instances 
• C. Reserved Instances 
• D. Savings Plans 
• E. Dedicated Hosts 
Answer: CD 
Q47. A company wants to migrate its on-premises relational databases to the AWS Cloud. The 
company wants to use infrastructure as close to its current geographical location as possible. 
Which AWS service or resource should the company use to select its Amazon RDS deployment area? 
• A. Amazon Connect 
• B. AWS Wavelength 
• C. AWS Regions 
• D. AWS Direct Connect 
Answer: C 
Q48. A company is exploring the use of the AWS Cloud, and needs to create a cost estimate for a 
project before the infrastructure is provisioned. 
Which AWS service or feature can be used to estimate costs before deployment? 
• A. AWS Free Tier 
• B. AWS Pricing Calculator 
• C. AWS Billing and Cost Management 
• D. AWS Cost and Usage Report 
Answer: B 
Q49. A company is building an application that needs to deliver images and videos globally with 
minimal latency. 
Which approach can the company use to accomplish this in a cost effective manner? 
• A. Deliver the content through Amazon CloudFront. 
• B. Store the content on Amazon S3 and enable S3 cross-region replication. 
• C. Implement a VPN across multiple AWS Regions. 
• D. Deliver the content through AWS PrivateLink. 
Answer: A 
Q50. Which option is a benefit of the economies of scale based on the advantages of cloud 
computing? 
• A. The ability to trade variable expense for fixed expense 
• B. Increased speed and agility 
• C. Lower variable costs over fixed costs 
• D. Increased operational costs across data centers 
Answer: C 
Q51. Which of the following is a software development framework that a company can use to define 
cloud resources as code and provision the resources through AWS CloudFormation? 
• A. AWS CLI 
• B. AWS Developer Center 
• C. AWS Cloud Development Kit (AWS CDK) 
• D. AWS CodeStar 
Answer: C 
Q52. A company is developing an application that uses multiple AWS services. The application needs 
to use temporary, limited-privilege credentials for authentication with other AWS APIs. 
Which AWS service or feature should the company use to meet these authentication requirements? 
• A. Amazon API Gateway 
• B. IAM users 
• C. AWS Security Token Service (AWS STS) 
• D. IAM instance profiles 
Answer: C 
Q53. Which AWS service is a cloud security posture management (CSPM) service that aggregates 
alerts from various AWS services and partner products in a standardized format? 
• A. AWS Security Hub 
• B. AWS Trusted Advisor 
• C. Amazon EventBridge 
• D. Amazon GuardDuty 
Answer: A 
Q54. Which AWS service is always provided at no charge? 
• A. Amazon S3 
• B. AWS Identity and Access Management (IAM) 
• C. Elastic Load Balancers 
• D. AWS WAF 
Answer: B 
Q55. To reduce costs, a company is planning to migrate a NoSQL database to AWS. 
Which AWS service is fully managed and can automatically scale throughput capacity to meet 
database workload demands? 
• A. Amazon Redshift 
• B. Amazon Aurora 
• C. Amazon DynamoDB 
• D. Amazon RDS 
Answer: C 
Q56. A company is using Amazon DynamoDB. 
Which task is the company’s responsibility, according to the AWS shared responsibility model? 
• A. Patch the operating system. 
• B. Provision hosts. 
• C. Manage database access permissions. 
• D. Secure the operating system. 
Answer: C 
Q57. A company has a test AWS environment. A company is planning on testing an application within 
AWS. The application testing can be interrupted and does not need to run continuously. 
Which Amazon EC2 purchasing option will meet these requirements MOST cost-effectively? 
• A. On-Demand Instances 
• B. Dedicated Instances 
• C. Spot Instances 
• D. Reserved Instances 
Answer: C 
Q58. Which AWS service gives users the ability to discover and protect sensitive data that is stored in 
Amazon S3 buckets? 
• A. Amazon Macie 
• B. Amazon Detective 
• C. Amazon GuardDuty 
• D. AWS IAM Access Analyzer 
Answer: A 
Q59. Which of the following services can be used to block network traffic to an instance? (Choose 
two.) 
• A. Security groups 
• B. Amazon Virtual Private Cloud (Amazon VPC) flow logs 
• C. Network ACLs 
• D. Amazon CloudWatch 
• E. AWS CloudTrail 
Answer: AC 
Q60. Which AWS service can identify when an Amazon EC2 instance was terminated? 
• A. AWS Identity and Access Management (IAM) 
• B. AWS CloudTrail 
• C. AWS Compute Optimizer 
• D. Amazon EventBridge 
Answer: B 
Q61. Which of the following is a fully managed MySQL-compatible database? 
• A. Amazon S3 
• B. Amazon DynamoDB 
• C. Amazon Redshift 
• D. Amazon Aurora 
Answer: D 
Q62. Which AWS service supports a hybrid architecture that gives users the ability to extend AWS 
infrastructure, AWS services, APIs, and tools to data centers, co-location environments, or on
premises facilities? 
• A. AWS Snowmobile 
• B. AWS Local Zones 
• C. AWS Outposts 
• D. AWS Fargate 
Answer: C 
Q63. Which AWS service can run a managed PostgreSQL database that provides online transaction 
processing (OLTP)? 
• A. Amazon DynamoDB 
• B. Amazon Athena 
• C. Amazon RDS 
• D. Amazon EMR 
Answer: C 
Q64. A company wants to provide managed Windows virtual desktops and applications to its remote 
employees over secure network connections. 
Which AWS services can the company use to meet these requirements? (Choose two.) 
• A. Amazon Connect 
• B. Amazon AppStream 2.0 
• C. Amazon WorkSpaces 
• D. AWS Site-to-Site VPN 
• E. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS) 
Answer: BC 
Q65. A company wants to monitor for misconfigured security groups that are allowing unrestricted 
access to specific ports. 
Which AWS service will meet this requirement? 
• A. AWS Trusted Advisor 
• B. Amazon CloudWatch 
• C. Amazon GuardDuty 
• D. AWS Health Dashboard 
Answer: A 
Q66. Which AWS service is a key-value database that provides sub-millisecond latency on a large 
scale? 
• A. Amazon DynamoDB 
• B. Amazon Aurora 
• C. Amazon DocumentDB (with MongoDB compatibility) 
• D. Amazon Neptune 
Answer: A 
Q67. A company is deploying a machine learning (ML) research project that will require a lot of 
compute power over several months. The ML processing jobs do not need to run at specific times. 
Which Amazon EC2 instance purchasing option will meet these requirements at the lowest cost? 
• A. On-Demand Instances 
• B. Spot Instances 
• C. Reserved Instances 
• D. Dedicated Instances 
Answer: B 
Q68. Which AWS services or features provide disaster recovery solutions for Amazon EC2 instances? 
(Choose two.) 
• A. EC2 Reserved Instances 
• B. EC2 Amazon Machine Images (AMIs) 
• C. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS) snapshots 
• D. AWS Shield 
• E. Amazon GuardDuty 
Answer: BC 
Q69. Which AWS service provides command line access to AWS tools and resources directly from a 
web browser? 
• A. AWS CloudHSM 
• B. AWS CloudShell 
• C. Amazon WorkSpaces 
• D. AWS Cloud Map 
Answer: B 
Q70. A network engineer needs to build a hybrid cloud architecture connecting on-premises 
networks to the AWS Cloud using AWS Direct Connect. The company has a few VPCs in a single AWS 
Region and expects to increase the number of VPCs to hundreds over time. 
Which AWS service or feature should the engineer use to simplify and scale this connectivity as the 
VPCs increase in number? 
• A. VPC endpoints 
• B. AWS Transit Gateway 
• C. Amazon Route 53 
• D. AWS Secrets Manager 
Answer: B 
Q71. A company wants to assess its operational readiness. It also wants to identify and mitigate any 
operational risks ahead of a new product launch. 
Which AWS Support plan offers guidance and support for this kind of event at no additional charge? 
• A. AWS Business Support 
• B. AWS Basic Support 
• C. AWS Developer Support 
• D. AWS Enterprise Support 
Answer: D 
Q72. A company wants to establish a schedule for rotating database user credentials. 
Which AWS service will support this requirement with the LEAST amount of operational overhead? 
• A. AWS Systems Manager 
• B. AWS Secrets Manager 
• C. AWS License Manager 
• D. AWS Managed Services 
Answer: B 
Q73. Which AWS service or feature can be used to create a private connection between an on
premises workload and an AWS Cloud workload? 
• A. Amazon Route 53 
• B. Amazon Macie 
• C. AWS Direct Connect 
• D. AWS PrivateLink 
Answer: C 
Q74. Which AWS service is used to provide encryption for Amazon EBS? 
• A. AWS Certificate Manager 
• B. AWS Systems Manager 
• C. AWS KMS 
• D. AWS Config 
Answer: C 
Q75. A company wants to manage its AWS Cloud resources through a web interface. 
Which AWS service will meet this requirement? 
• A. AWS Management Console 
• B. AWS CLI 
• C. AWS SDK 
• D. AWS Cloud9 
Answer: A 
Q76. Which of the following are advantages of the AWS Cloud? (Choose two.) 
• A. Trade variable expenses for capital expenses 
• B. High economies of scale 
• C. Launch globally in minutes 
• D. Focus on managing hardware infrastructure 
• E. Overprovision to ensure capacity 
Answer: BC 
Q77. Which AWS Cloud benefit is shown by an architecture’s ability to withstand failures with 
minimal downtime? 
• A. Agility 
• B. Elasticity 
• C. Scalability 
• D. High availability 
Answer: D 
Q78. A developer needs to maintain a development environment infrastructure and a production 
environment infrastructure in a repeatable fashion. 
Which AWS service should the developer use to meet these requirements? 
• A. AWS Ground Station 
• B. AWS Shield 
• C. AWS IoT Device Defender 
• D. AWS CloudFormation 
Answer: D 
Q79. Which task is the customer’s responsibility, according to the AWS shared responsibility model? 
• A. Maintain the security of the AWS Cloud. 
• B. Configure firewalls and networks. 
• C. Patch the operating system of Amazon RDS instances. 
• D. Implement physical and environmental controls. 
Answer: B 
Q80. Which AWS service helps deliver highly available applications with fast failover for multi-Region 
and Multi-AZ architectures? 
• A. AWS WAF 
• B. AWS Global Accelerator 
• C. AWS Shield 
• D. AWS Direct Connect 
Answer: B 
Q81. A company has a set of ecommerce applications. The applications need to be able to send 
messages to each other. 
Which AWS service meets this requirement? 
• A. AWS Auto Scaling 
• B. Elastic Load Balancing 
• C. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS) 
• D. Amazon Kinesis Data Streams 
Answer: C 
Q82. What are the benefits of consolidated billing for AWS Cloud services? (Choose two.) 
• A. Volume discounts 
• B. A minimal additional fee for use 
• C. One bill for multiple accounts 
• D. Installment payment options 
• E. Custom cost and usage budget creation 
Answer: AC 
Q83. A user wants to review all Amazon S3 buckets with ACLs and S3 bucket policies in the S3 
console. 
Which AWS service or resource will meet this requirement? 
• A. S3 Multi-Region Access Points 
• B. S3 Storage Lens 
• C. AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On) 
• D. Access Analyzer for S3 
Answer: D 
Q84. What is the best resource for a user to find compliance-related information and reports about 
AWS? 
• A. AWS Artifact 
• B. AWS Marketplace 
• C. Amazon Inspector 
• D. AWS Support 
Answer: A 
Q85. Which AWS service enables companies to deploy an application close to end users? 
• A. Amazon CloudFront 
• B. AWS Auto Scaling 
• C. AWS AppSync 
• D. Amazon Route 53 
Answer: A 
Q86. Which AWS service or feature improves network performance by sending traffic through the 
AWS worldwide network infrastructure? 
• A. Route table 
• B. AWS Transit Gateway 
• C. AWS Global Accelerator 
• D. Amazon VPC 
Answer: C 
Q87. Which AWS service provides highly durable object storage? 
• A. Amazon S3 
• B. Amazon Elastic File System (Amazon EFS) 
• C. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS) 
• D. Amazon FSx 
Answer: A 
Q88. Which responsibility belongs to AWS when a company hosts its databases on Amazon EC2 
instances? 
• A. Database backups 
• B. Database software patches 
• C. Operating system patches 
• D. Operating system installations 
Answer: D 
Q89. Which of the following are advantages of moving to the AWS Cloud? (Choose two.) 
• A. The ability to turn over the responsibility for all security to AWS. 
• B. The ability to use the pay-as-you-go model. 
• C. The ability to have full control over the physical infrastructure. 
• D. No longer having to guess what capacity will be required. 
• E. No longer worrying about users access controls. 
Answer: BD 
Q90. Which AWS service is a hybrid cloud storage service that provides on-premises users access to 
virtually unlimited cloud storage? 
• A. AWS DataSync 
• B. Amazon S3 Glacier 
• C. AWS Storage Gateway 
• D. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS) 
Answer: C 
Q91. A company plans to migrate to AWS and wants to create cost estimates for its AWS use cases. 
Which AWS service or tool can the company use to meet these requirements? 
• A. AWS Pricing Calculator 
• B. Amazon CloudWatch 
• C. AWS Cost Explorer 
• D. AWS Budgets 
Answer: A 
Q92. Which tool should a developer use to integrate AWS service features directly into an 
application? 
• A. AWS Software Development Kit 
• B. AWS CodeDeploy 
• C. AWS Lambda 
• D. AWS Batch 
Answer: A 
Q93. Which of the following is a recommended design principle of the AWS Well-Architected 
Framework? 
• A. Reduce downtime by making infrastructure changes infrequently and in large increments. 
• B. Invest the time to configure infrastructure manually. 
• C. Learn to improve from operational failures. 
• D. Use monolithic application design for centralization. 
Answer: C 
Q94. Using AWS Identity and Access Management (IAM) to grant access only to the resources 
needed to perform a task is a concept known as: 
• A. restricted access. 
• B. as-needed access. 
• C. least privilege access. 
• D. token access. 
Answer: C 
Q95. Which AWS service or tool can be used to set up a firewall to control traffic going into and 
coming out of an Amazon VPC subnet? 
• A. Security group 
• B. AWS WAF 
• C. AWS Firewall Manager 
• D. Network ACL 
Answer: D 
Q96. A company wants to operate a data warehouse to analyze data without managing the data 
warehouse infrastructure. 
Which AWS service will meet this requirement? 
• A. Amazon Aurora 
• B. Amazon Redshift Serverless 
• C. AWS Lambda 
• D. Amazon RDS 
Answer: B 
Q97. How does AWS Cloud computing help businesses reduce costs? (Choose two.) 
• A. AWS charges the same prices for services in every AWS Region. 
• B. AWS enables capacity to be adjusted on demand. 
• C. AWS offers discounts for Amazon EC2 instances that remain idle for more than 1 week. 
• D. AWS does not charge for data sent from the AWS Cloud to the internet. 
• E. AWS eliminates many of the costs of building and maintaining on-premises data centers. 
Answer: BE 
Q98. A company wants to grant users in one AWS account access to resources in another AWS 
account. The users do not currently have permission to access the resources. 
Which AWS service will meet this requirement? 
• A. IAM group 
• B. IAM role 
• C. IAM tag 
• D. IAM Access Analyzer 
Answer: B 
Q99. Which task is the responsibility of AWS when using AWS services? 
• A. Management of IAM user permissions 
• B. Creation of security group rules for outbound access 
• C. Maintenance of physical and environmental controls 
• D. Application of Amazon EC2 operating system patches 
Answer: C 
Q100. A company wants to automate infrastructure deployment by using infrastructure as code (IaC). 
The company wants to scale production stacks so the stacks can be deployed in multiple AWS 
Regions. 
Which AWS service will meet these requirements? 
• A. Amazon CloudWatch 
• B. AWS Config 
• C. AWS Trusted Advisor 
• D. AWS CloudFormation 
Answer: D 
Q101. Which option is an AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) platform perspective 
capability? 
• A. Data architecture 
• B. Data protection 
• C. Data governance 
• D. Data science 
Answer: A 
Q102. A company is running a workload in the AWS Cloud. 
Which AWS best practice ensures the MOST cost-effective architecture for the workload? 
• A. Loose coupling 
• B. Rightsizing 
• C. Caching 
• D. Redundancy 
Answer: B 
Q103. A company is using a third-party service to back up 10 TB of data to a tape library. The on
premises backup server is running out of space. The company wants to use AWS services for the 
backups without changing its existing backup workflows. 
Which AWS service should the company use to meet these requirements? 
• A. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS) 
• B. AWS Storage Gateway 
• C. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS) 
• D. AWS Lambda 
Answer: B 
Q104. Which AWS tool gives users the ability to plan their service usage, service costs, and instance 
reservations, and also allows them to set custom alerts when their costs or usage exceed established 
thresholds? 
• A. Cost Explorer 
• B. AWS Budgets 
• C. AWS Cost and Usage Report 
• D. Reserved Instance reporting 
Answer: B 
Q105. Which tasks are the customer’s responsibility, according to the AWS shared responsibility 
model? (Choose two.) 
• A. Establish the global infrastructure. 
• B. Perform client-side data encryption. 
• C. Configure IAM credentials. 
• D. Secure edge locations. 
• E. Patch Amazon RDS DB instances. 
Answer: BC 
Q106. A developer has been hired by a large company and needs AWS credentials. 
Which are security best practices that should be followed? (Choose two.) 
• A. Grant the developer access to only the AWS resources needed to perform the job. 
• B. Share the AWS account root user credentials with the developer. 
• C. Add the developer to the administrator’s group in AWS IAM. 
• D. Configure a password policy that ensures the developer’s password cannot be changed. 
• E. Ensure the account password policy requires a minimum length. 
Answer: AE 
Q107. A company has multiple AWS accounts that include compute workloads that cannot be 
interrupted. The company wants to obtain billing discounts that are based on the company’s use of 
AWS services. 
Which AWS feature or purchasing option will meet these requirements? 
• A. Resource tagging 
• B. Consolidated billing 
• C. Pay-as-you-go pricing 
• D. Spot Instances 
Answer: B 
Q108. A user wants to allow applications running on an Amazon EC2 instance to make calls to other 
AWS services. The access granted must be secure. 
Which AWS service or feature should be used? 
• A. Security groups 
• B. AWS Firewall Manager 
• C. IAM roles 
• D. IAM user SSH keys 
Answer: C 
Q109. A company wants a fully managed Windows file server for its Windows-based applications. 
Which AWS service will meet this requirement? 
• A. Amazon FSx 
• B. Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS) 
• C. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS) 
• D. Amazon EMR 
Answer: A 
Q110. A company wants to migrate its NFS on-premises workload to AWS. 
Which AWS Storage Gateway type should the company use to meet this requirement? 
• A. Tape Gateway 
• B. Volume Gateway 
• C. Amazon FSx File Gateway 
• D. Amazon S3 File Gateway 
Answer: D 
Q111. A company needs to track the activity in its AWS accounts, and needs to know when an API 
call is made against its AWS resources. 
Which AWS tool or service can be used to meet these requirements? 
• A. Amazon CloudWatch 
• B. Amazon Inspector 
• C. AWS CloudTrail 
• D. AWS IAM 
Answer: C 
Q112. A company has an uninterruptible application that runs on Amazon EC2 instances. The 
application constantly processes a backlog of files in an Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS) 
queue. This usage is expected to continue to grow for years. 
What is the MOST cost-effective EC2 instance purchasing model to meet these requirements? 
• A. Spot Instances 
• B. On-Demand Instances 
• C. Savings Plans 
• D. Dedicated Hosts 
Answer: C 
Q113. A company wants an AWS service to provide product recommendations based on its customer 
data. 
Which AWS service will meet this requirement? 
• A. Amazon Polly 
• B. Amazon Personalize 
• C. Amazon Comprehend 
• D. Amazon Rekognition 
Answer: B 
Q114. A company is planning its migration to the AWS Cloud. The company is identifying its 
capability gaps by using the AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) perspectives. 
Which phase of the cloud transformation journey includes these identification activities? 
• A. Envision 
• B. Align 
• C. Scale 
• D. Launch 
Answer: B 
Q115. A social media company wants to protect its web application from common web exploits such 
as SQL injections and cross-site scripting. 
Which AWS service will meet these requirements? 
• A. Amazon Inspector 
• B. AWS WAF 
• C. Amazon GuardDuty 
• D. Amazon CloudWatch 
Answer: B 
Q116. Which fully managed AWS service assists with the creation, testing, and management of 
custom Amazon EC2 images? 
• A. EC2 Image Builder 
• B. Amazon Machine Image (AMI) 
• C. AWS Launch Wizard 
• D. AWS Elastic Beanstalk 
Answer: A 
Q117. A company wants an automated process to continuously scan its Amazon EC2 instances for 
software vulnerabilities. 
Which AWS service will meet these requirements? 
• A. Amazon GuardDuty 
• B. Amazon Inspector 
• C. Amazon Detective 
• D. Amazon Cognito 
Answer: B 
Q118. A company needs to perform data processing once a week that typically takes about 5 hours 
to complete. 
Which AWS service should the company use for this workload? 
• A. AWS Lambda 
• B. Amazon EC2 
• C. AWS CodeDeploy 
• D. AWS Wavelength 
Answer: B 
Q119. Which AWS service or feature provides log information of the inbound and outbound traffic on 
network interfaces in a VPC? 
• A. Amazon CloudWatch Logs 
• B. AWS CloudTrail 
• C. VPC Flow Logs 
• D. AWS Identity and Access Management (IAM) 
Answer: C 
Q120. A company wants to design a centralized storage system to manage the configuration data and 
passwords for its critical business applications. 
Which AWS service or capability will meet these requirements MOST cost-effectively? 
• A. AWS Systems Manager Parameter Store 
• B. AWS Secrets Manager 
• C. AWS Config 
• D. Amazon S3 
Answer: A 
Q121. A company plans to deploy containers on AWS. The company wants full control of the 
compute resources that host the containers. Which AWS service will meet these requirements? 
• A. Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS) 
• B. AWS Fargate 
• C. Amazon EC2 
• D. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS) 
Answer: C 
Q122. Which AWS service or feature allows users to create new AWS accounts, group multiple 
accounts to organize workflows, and apply policies to groups of accounts? 
• A. AWS Identity and Access Management (IAM) 
• B. AWS Trusted Advisor 
• C. AWS CloudFormation 
• D. AWS Organizations 
Answer: D 
Q123. A company wants to store and retrieve files in Amazon S3 for its existing on-premises 
applications by using industry-standard file system protocols. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. AWS DataSync 
B. AWS Snowball Edge 
C. Amazon S3 File Gateway 
D. AWS Transfer Family 
Answer: C 
Q124. A company wants to block SQL injection attacks. 
Which AWS service or feature should the company use to meet this requirement? 
A. AWS WAF 
B. Network ACLs 
C. Security groups 
D. AWS Certificate Manager (ACM) 
Answer: A 
Q125. A company wants a unified tool to provide a consistent method to interact with AWS services. 
Which AWS service or tool will meet this requirement? 
A. AWS CLI 
B. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS) 
C. AWS Cloud9 
D. AWS Virtual Private Network (AWS VPN) 
Answer: A 
Q126. A company needs to evaluate its AWS environment and provide best practice 
recommendations in five categories: cost, performance, service limits, fault tolerance and security. 
Which AWS service can the company use to meet these requirements? 
A. AWS Shield 
B. AWS WAF 
C. AWS Trusted Advisor 
D. AWS Service Catalog 
Answer: A 
Q127. Which perspective in the AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) includes capabilities for 
configuration management and patch management? 
A. Platform 
B. Operations 
C. Security 
D. Governance 
Answer: B 
Q128. A company has a compute workload that is steady, predictable, and uninterruptible. 
Which Amazon EC2 instance purchasing options meet these requirements MOST cost-effectively? 
(Choose two.) 
A. On-Demand Instances 
B. Reserved Instances 
C. Spot Instances 
D. Saving Plans 
E. Dedicated Hosts 
Answer: BD 
Q129. Which Amazon EC2 pricing model is the MOST cost efficient for an uninterruptible workload 
that runs once a year for 24 hours? 
A. On-Demand Instances 
B. Reserved Instances 
C. Spot Instances 
D. Dedicated Instances 
Answer: A 
Q130. Which option is a shared responsibility between AWS and its customers under the AWS shared 
responsibility model? 
A. Configuration of Amazon EC2 instance operating systems 
B. Application file system server-side encryption 
C. Patch management 
D. Security of the physical infrastructure 
Answer: C 
Q131. A company wants to migrate its on-premises workloads to the AWS Cloud. The company wants 
to separate workloads for chargeback to different departments. 
Which AWS services or features will meet these requirements? (Choose two.) 
A. Placement groups 
B. Consolidated billing 
C. Edge locations 
D. AWS Config 
E. Multiple AWS accounts 
Answer: BE 
Q132. Which task is a responsibility of AWS, according to the AWS shared responsibility model? 
A. Enable client-side encryption for objects that are stored in Amazon S3. 
B. Configure IAM security policies to comply with the principle of least privilege. 
C. Patch the guest operating system on an Amazon EC2 instance. 
D. Apply updates to the Nitro Hypervisor. 
Answer: D 
Q133. Which option is a benefit of using AWS for cloud computing? 
A. Trade variable expense for fixed expense 
B. Pay-as-you-go pricing 
C. Decreased speed and agility 
D. Spending money running and maintaining data centers 
Answer: B 
Q134. Which option is an AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) business perspective 
capability? 
A. Culture evolution 
B. Event management 
C. Data monetization 
D. Platform architecture 
Answer: C 
Culture evolution == People 
Event management == Operations 
Data monetization == Business 
Platform architecture == Platform 
Q135. A company is assessing its AWS Business Support plan to determine if the plan still meets the 
company’s needs. The company is considering switching to AWS Enterprise Support. 
Which additional benefit will the company receive with AWS Enterprise Support? 
A. A full set of AWS Trusted Advisor checks 
B. Phone, email, and chat access to cloud support engineers 24 hours a day, 7 days a week 
C. A designated technical account manager (TAM) to assist in monitoring and optimization 
D. A consultative review and architecture guidance for the company’s applications 
Answer: C 
A dedicated TAM is exclusive to enterprise support plan. 
Q136. Which pricing model will interrupt a running Amazon EC2 instance if capacity becomes 
temporarily unavailable? 
A. On-Demand Instances 
B. Standard Reserved Instances 
C. Spot Instances 
D. Convertible Reserved Instances 
Answer: C 
Q137. Which options are AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) security perspective 
capabilities? (Choose two.) 
A. Observability 
B. Incident and problem management 
C. Incident response 
D. Infrastructure protection 
E. Availability and continuity 
Answer: CD 
Q138. A company wants to run its workload on Amazon EC2 instances for more than 1 year. This 
workload will run continuously. 
Which option offers a discounted hourly rate compared to the hourly rate of On-Demand Instances? 
A. AWS Graviton processor 
B. Dedicated Hosts 
C. EC2 Instance Savings Plans 
D. Amazon EC2 Auto Scaling instances 
Answer: C 
Q139. Which characteristic of the AWS Cloud helps users eliminate underutilized CPU capacity? 
A. Agility 
B. Elasticity 
C. Reliability 
D. Durability 
Answer: B 
Q140. Which AWS services can a company use to achieve a loosely coupled architecture? (Choose 
two.) 
A. Amazon WorkSpaces 
B. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS) 
C. Amazon Connect 
D. AWS Trusted Advisor 
E. AWS Step Functions 
Answer: BE 
Q141. Which AWS Cloud service can send alerts to customers if custom spending thresholds are 
exceeded? 
A. AWS Budgets 
B. AWS Cost Explorer 
C. AWS Cost Allocation Tags 
D. AWS Organizations 
Answer: A 
Q142. A company plans to migrate to the AWS Cloud. The company wants to use the AWS Cloud 
Adoption Framework (AWS CAF) to define and track business outcomes as part of its cloud 
transformation journey. 
Which AWS CAF governance perspective capability will meet these requirements? 
A. Benefits management 
B. Risk management 
C. Application portfolio management 
D. Cloud financial management 
Answer: A 
Q143. A company needs to quickly and securely move files over long distances between its client and 
an Amazon S3 bucket. 
Which S3 feature will meet this requirement? 
A. S3 Versioning 
B. S3 Transfer Acceleration 
C. S3ACLs 
D. S3 Intelligent-Tiering 
Answer: B 
Q144. A company needs to continuously run an experimental workload on an Amazon EC2 instance 
and stop the instance after 12 hours. 
Which instance purchasing option will meet this requirement MOST cost-effectively? 
A. On-Demand Instances 
B. Reserved Instances 
C. Spot Instances 
D. Dedicated Instances 
Answer: A 
Q145. Which cloud transformation journey phase of the AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) 
focuses on demonstrating how the cloud helps accelerate business outcomes? 
A. Scale 
B. Envision 
C. Align 
D. Launch 
Answer: B 
Q146. Which option is a customer responsibility under the AWS shared responsibility model? 
A. Maintenance of underlying hardware of Amazon EC2 instances 
B. Application data security 
C. Physical security of data centers 
D. Maintenance of VPC components 
Answer: B 
Q147. A company wants its Amazon EC2 instances to operate in a highly available environment, even 
if there is a natural disaster in a particular geographic area. 
A. Use EC2 instances in multiple AWS Regions. 
B. Use EC2 instances in multiple Amazon CloudFront locations. 
C. Use EC2 instances in multiple edge locations. 
D. Use EC2 instances in AWS Local Zones. 
Answer: A 
Q148. A company wants to modernize and convert a monolithic application into microservices. The 
company wants to move the application to AWS. 
Which migration strategy should the company use? 
A. Rehost 
B. Replatform 
C. Repurchase 
D. Refactor 
Answer: D 
Q149. A systems administrator created a new IAM user for a developer and assigned the user an 
access key instead of a user name and password. What is the access key used for? 
A. To access the AWS account as the AWS account root user 
B. To access the AWS account through the AWS Management Console 
C. To access the AWS account through a CLI 
D. To access all of a company’s AWS accounts 
Answer: C 
Q150. Which option is an environment that consists of one or more data centers? 
A. Amazon CloudFront 
B. Availability Zone 
C. VPC 
D. AWS Outposts 
Answer: B 
Q151. A company is moving an on-premises data center to the AWS Cloud. The company must 
migrate 50 petabytes of file storage data to AWS with the least possible operational overhead. 
Which AWS service or resource should the company use to meet these requirements? 
A. AWS Snowmobile 
B. AWS Snowball Edge 
C. AWS Data Exchange 
D. AWS Database Migration Service (AWS DMS) 
Answer: A 
Q152. A company has an application with robust hardware requirements. The application must be 
accessed by students who are using lightweight, low-cost laptops. 
Which AWS service will help the company deploy the application without investing in backend 
infrastructure or high-end client hardware? 
A. Amazon AppStream 2.0 
B. AWS AppSync 
C. Amazon WorkLink 
D. AWS Elastic Beanstalk 
Answer: A 
Q153. A company wants to query its server logs to gain insights about its customers’ experiences. 
Which AWS service will store this data MOST cost-effectively? 
A. Amazon Aurora 
B. Amazon Elastic File System (Amazon EFS) 
C. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS) 
D. Amazon S3 
Answer: D 
Q154. Which of the following is a recommended design principle for AWS Cloud architecture? 
A. Design tightly coupled components. 
B. Build a single application component that can handle all the application functionality. 
C. Make large changes on fewer iterations to reduce chances of failure. 
D. Avoid monolithic architecture by segmenting workloads. 
Answer: D 
Q155. Which AWS service helps users audit API activity across their AWS account? 
A. AWS CloudTrail 
B. Amazon Inspector 
C. AWS WAF 
D. AWS Config 
Answer: A 
Q156. Which task is a customer’s responsibility, according to the AWS shared responsibility model? 
A. Management of the guest operating systems 
B. Maintenance of the configuration of infrastructure devices 
C. Management of the host operating systems and virtualization 
D. Maintenance of the software that powers Availability Zones 
Answer: A 
Q157. A company wants to automatically add and remove Amazon EC2 instances. The company 
wants the EC2 instances to adjust to varying workloads dynamically. 
Which service or feature will meet these requirements? 
A. Amazon DynamoDB 
B. Amazon EC2 Spot Instances 
C. AWS Snow Family 
D. Amazon EC2 Auto Scaling 
Answer: D 
Q158. A user wants to securely automate the management and rotation of credentials that are 
shared between applications, while spending the least amount of time on managing tasks. 
Which AWS service or feature can be used to accomplish this? 
A. AWS CloudHSM 
B. AWS Key Management Service (AWS KMS) 
C. AWS Secrets Manager 
D. Server-side encryption 
Answer: C 
Q159. Which security service automatically recognizes and classifies sensitive data or intellectual 
property on AWS? 
A. Amazon GuardDuty 
B. Amazon Macie 
C. Amazon Inspector 
D. AWS Shield 
Answer: B 
Q160. Which actions are best practices for an AWS account root user? (Choose two.) 
A. Share root user credentials with team members. 
B. Create multiple root users for the account, separated by environment. 
C. Enable multi-factor authentication (MFA) on the root user. 
D. Create an IAM user with administrator privileges for daily administrative tasks, instead of using the 
root user. 
E. Use programmatic access instead of the root user and password. 
Answer: CD 
Q161. A company is running a critical workload on an Amazon RDS DB instance. The company needs 
the DB instance to be highly available with a recovery time of less than 5 minutes. 
Which solution will meet these requirements? 
A. Create a read replica of the DB instance. 
B. Create a template of the DB instance by using AWS CloudFormation. 
C. Take frequent snapshots of the DB instance. Store the snapshots in Amazon S3. 
D. Modify the DB instance to be a Multi-AZ deployment. 
Answer: D 
Q162. A company plans to migrate its application to AWS and run the application on Amazon EC2 
instances. The application will have continuous usage for 1 year. 
Which EC2 instance purchasing option will meet these requirements MOST cost-effectively? 
A. Reserved Instances 
B. Spot Instances 
C. On-Demand Instances 
D. Dedicated Hosts 
Answer: A 
Q163. A company needs to transfer data between an Amazon S3 bucket and an on-premises 
application. 
Who is responsible for the security of this data, according to the AWS shared responsibility model? 
A. The company 
B. AWS 
C. Firewall vendor 
D. AWS Marketplace partner 
Answer: A 
Q164. Which pillar of the AWS Well-Architected Framework refers to the ability of a system to 
recover from infrastructure or service disruptions and dynamically acquire computing resources to 
meet demand? 
A. Security 
B. Reliability 
C. Performance efficiency 
D. Cost optimization 
Answer: B 
Q165. A company wants to identify Amazon S3 buckets that are shared with another AWS account. 
Which AWS service or feature will meet these requirements? 
A. AWS Lake Formation 
B. IAM credential report 
C. Amazon CloudWatch 
D. IAM Access Analyzer 
Answer: D 
Q166. Which AWS service gives users the ability to build interactive business intelligence dashboards 
that include machine learning insights? 
A. Amazon Athena 
B. Amazon Kendra 
C. Amazon QuickSight 
D. Amazon Redshift 
Answer: C 
Q167. Which of the following is an AWS value proposition that describes a user’s ability to scale 
infrastructure based on demand? 
A. Speed of innovation 
B. Resource elasticity 
C. Decoupled architecture 
D. Global deployment 
Answer: B 
Q168. Which action is a security best practice for access to sensitive data that is stored in an Amazon 
S3 bucket? 
A. Enable S3 Cross-Region Replication (CRR) on the S3 bucket. 
B. Use IAM roles for applications that require access to the S3 bucket. 
C. Configure AWS WAF to prevent unauthorized access to the S3 bucket. 
D. Configure Amazon GuardDuty to prevent unauthorized access to the S3 bucket. 
Answer: B 
Q169. A company wants to know more about the benefits offered by cloud computing. The company 
wants to understand the operational advantage of agility. How does AWS provide agility for users? 
A. The ability the ensure high availability by deploying workloads to multiple regions 
B. A pay-as-you-go model for many services and resources 
C. The ability to transfer infrastructure management to the AWS Cloud 
D. The ability to provision and deprovision resources quickly with minimal effort 
Answer: D 
Q170. A company needs a central user portal so that users can log in to third-party business 
applications that support Security Assertion Markup Language (SAML) 2.0. 
Which AWS service will meet this requirement? 
A. AWS Identity and Access Management (IAM) 
B. Amazon Cognito 
C. AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On) 
D. AWS CLI 
Answer: B 
Q171.  Which AWS service should users use to learn about AWS service availability and operations? 
A. Amazon EventBridge 
B. AWS Service Catalog 
C. AWS Control Tower 
D. AWS Health Dashboard 
Answer: D 
Question #172 
Which AWS service or tool can be used to capture information about inbound and outbound traffic in 
an Amazon VPC? 
A. VPC Flow Logs 
B. Amazon Inspector 
C. VPC endpoint services 
D. NAT gateway 
Answer: A 
Question #173 
What is the customer ALWAYS responsible for managing, according to the AWS shared responsibility 
model? 
A. Software licenses 
B. Networking 
C. Customer data 
D. Encryption keys 
Answer: C 
Question #174 
Which AWS service can be used to retrieve compliance reports on demand? 
A. AWS Secrets Manager 
B. AWS Artifact 
C. AWS Security Hub 
D. AWS Certificate Manager 
Answer: B 
Question #175 
Which AWS service enables users to check for vulnerabilities on Amazon EC2 instances by using 
predefined assessment templates? 
A. AWS WAF 
B. AWS Trusted Advisor 
C. Amazon Inspector 
D. AWS Shield 
Answer: C 
Question #176 
A company plans to migrate to the AWS Cloud. The company is gathering information about its on
premises infrastructure and requires information such as the hostname, IP address, and MAC 
address. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. AWS DataSync 
B. AWS Application Migration Service 
C. AWS Application Discovery Service 
D. AWS Database Migration Service (AWS DMS) 
Answer: C 
Question #177 
Which action will help increase security in the AWS Cloud? 
A. Enable programmatic access for all IAM users. 
B. Use IAM users instead of IAM roles to delegate permissions. 
C. Rotate access keys on a reoccurring basis. 
D. Use inline policies instead of customer managed policies. 
Answer: C 
Question #178 
A company is planning to migrate its application to the AWS Cloud. 
Which AWS tool or set of resources should the company use to analyze and assess its readiness for 
migration? 
A. AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) 
B. AWS Pricing Calculator 
C. AWS Well-Architected Framework 
D. AWS Budgets 
Answer: A 
Question #179 
Which of the following describes some of the core functionality of Amazon S3? 
A. Amazon S3 is a high-performance block storage service that is designed for use with Amazon EC2. 
B. Amazon S3 is an object storage service that provides high-level performance, security, scalability, 
and data availability. 
C. Amazon S3 is a fully managed, highly reliable, and scalable file storage system that is accessible 
over the industry-standard SMB protocol. 
D. Amazon S3 is a scalable, fully managed elastic NFS for use with AWS Cloud services and on
premises resources. 
Answer: B 
Question #180 
Which AWS benefit is demonstrated by on-demand technology services that enable companies to 
replace upfront fixed expenses with variable expenses? 
A. High availability 
B. Economies of scale 
C. Pay-as-you-go pricing 
D. Global reach 
Answer: C 
Question #181 
Which AWS services or features enable users to connect on-premises networks to a VPC? (Choose 
two.) 
A. AWS VPN 
B. Elastic Load Balancing 
C. AWS Direct Connect 
D. VPC peering 
E. Amazon CloudFront 
Answer: A, C 
Question #182 
A user needs to quickly deploy a nonrelational database on AWS. The user does not want to manage 
the underlying hardware or the database software. 
Which AWS service can be used to accomplish this? 
A. Amazon RDS 
B. Amazon DynamoDB 
C. Amazon Aurora 
D. Amazon Redshift 
Answer: B 
Question #183 
Which actions are examples of a company’s effort to rightsize its AWS resources to control cloud 
costs? (Choose two.) 
A. Switch from Amazon RDS to Amazon DynamoDB to accommodate NoSQL datasets. 
B. Base the selection of Amazon EC2 instance types on past utilization patterns. 
C. Use Amazon S3 Lifecycle policies to move objects that users access infrequently to lower-cost 
storage tiers. 
D. Use Multi-AZ deployments for Amazon RDS. 
E. Replace existing Amazon EC2 instances with AWS Elastic Beanstalk. 
Answer: B, C 
Question #184 
Which AWS service or feature can a company use to apply security rules to specific Amazon EC2 
instances? 
A. Network ACLs 
B. Security groups 
C. AWS Trusted Advisor 
D. AWS WAF 
Answer: B 
Question #185 
Which design principles support the reliability pillar of the AWS Well-Architected Framework? 
(Choose two.) 
A. Perform operations as code. 
B. Enable traceability. 
C. Automatically scale to meet demand. 
D. Deploy resources globally to improve response time. 
E. Automatically recover from failure. 
Answer: C,E 
Question #186 
A company that uses AWS needs to transfer 2 TB of data. 
Which type of transfer of that data would result in no cost for the company? 
A. Inbound data transfer from the internet 
B. Outbound data transfer to the internet 
C. Data transfer between AWS Regions 
D. Data transfer between Availability Zones 
Answer: A 
Question #187 
A company wants to create templates that the company can reuse to deploy multiple AWS resources. 
Which AWS service or feature can the company use to meet this requirement? 
A. AWS Marketplace 
B. Amazon Machine Image (AMI) 
C. AWS CloudFormation 
D. AWS OpsWorks 
Answer: C 
Question #188 
A company is building an application that requires the ability to send, store, and receive messages 
between application components. The company has another requirement to process messages in 
f
 irst-in, first-out (FIFO) order. 
Which AWS service should the company use? 
A. AWS Step Functions 
B. Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS) 
C. Amazon Kinesis Data Streams 
D. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS) 
Answer: D 
Question #189 
Which AWS service or feature is a browser-based, pre-authenticated service that can be launched 
directly from the AWS Management Console? 
A. AWS API 
B. AWS Lightsail 
C. AWS Cloud9 
D. AWS CloudShell 
Answer: D  
Question #190 
A company wants to migrate its database to a managed AWS service that is compatible with 
PostgreSQL. 
Which AWS services will meet these requirements? (Choose two.) 
A. Amazon Athena 
B. Amazon RDS 
C. Amazon EC2 
D. Amazon DynamoDB 
E. Amazon Aurora 
Answer: B, E 
Question #191 
A company has a fleet of cargo ships. The cargo ships have sensors that collect data at sea, where 
there is intermittent or no internet connectivity. The company needs to collect, format, and process 
the data at sea and move the data to AWS later. 
Which AWS service should the company use to meet these requirements? 
A. AWS IoT Core 
B. Amazon Lightsail 
C. AWS Storage Gateway 
D. AWS Snowball Edge 
Answer: D 
Question #192 
A company hosts an application on multiple Amazon EC2 instances. The application uses Amazon 
Simple Notification Service (Amazon SNS) to send messages. 
Which AWS service or feature will give the application permission to access required AWS services? 
A. AWS Certificate Manager (ACM) 
B. IAM roles 
C. AWS Security Hub 
D. Amazon GuardDuty 
Answer: B 
Question #193 
A user has limited knowledge of AWS services, but wants to quickly deploy a scalable Node.js 
application in the AWS Cloud. 
Which service should be used to deploy the application? 
A. AWS CloudFormation 
B. AWS Elastic Beanstalk 
C. Amazon EC2 
D. AWS OpsWorks 
Answer: B 
Question #194 
A company needs a content delivery network that provides secure delivery of data, videos, 
applications, and APIs to users globally with low latency and high transfer speeds. 
Which AWS service meets these requirements? 
A. Amazon CloudFront 
B. Elastic Load Balancing 
C. Amazon S3 
D. Amazon Elastic Transcoder 
Answer: A 
Question #195 
A company needs to use third-party software for its workload on AWS. 
Which AWS service or feature can the company use to purchase the software? 
A. AWS Resource Access Manager 
B. AWS Managed Services 
C. AWS License Manager 
D. AWS Marketplace 
Answer: D 
Question #196 
A company needs fully managed, highly reliable, and scalable file storage that is accessible over the 
Server Message Block (SMB) protocol. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. Amazon S3 
B. Amazon Elastic File System (Amazon EFS) 
C. Amazon FSx for Windows File Server 
D. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS) 
Answer: C 
Question #197 
A company needs to centrally configure and manage Amazon VPC security groups across multiple 
AWS accounts within an organization in AWS Organizations. 
Which AWS service should the company use to meet these requirements? 
A. AWS Firewall Manager 
B. Amazon GuardDuty 
C. Amazon Detective 
D. AWS WAF 
Answer: A 
Question #198 
Which task is a responsibility of AWS, according to the AWS shared responsibility model? 
A. Configure identity and access management for applications. 
B. Manage encryption options for data that is stored on AWS. 
C. Configure security groups for Amazon EC2 instances. 
D. Maintain the physical hardware of the infrastructure. 
Answer: D 
Question #199 
A company has an Amazon EC2 instance in a private subnet. The company wants to initiate a 
connection to the internet to pull operating system updates while preventing traffic from the internet 
from accessing the EC2 instance. 
Which AWS managed service allows this? 
A. VPC endpoint 
B. NAT gateway 
C. Amazon PrivateLink 
D. VPC peering 
Answer: B 
Question #200 
Which actions are the responsibility of AWS, according to the AWS shared responsibility model? 
(Choose two.) 
A. Securing the virtualization layer 
B. Patching the operating system on Amazon EC2 instances 
C. Enforcing a strict password policy for IAM users 
D. Patching the operating system on Amazon RDS instances 
E. Configuring security groups and network ACLs 
Answer: A, D 
Question #201 
A company is storing data that will not be frequently accessed in the AWS Cloud. If the company 
needs to access the data, the data needs to be retrieved within 12 hours. The company wants a 
solution that is cost-effective for storage costs for each gigabyte. 
Which Amazon S3 storage class will meet these requirements? 
A. S3 Standard 
B. S3 Glacier Flexible Retrieval 
C. S3 One Zone-Infrequent Access (S3 One Zone-IA) 
D. S3 Standard-Infrequent Access (S3 Standard-IA) 
Answer:  B 
Question #202 
Which AWS service or resource can be used to identify services that have been used by a user within 
a specified date range? 
A. Amazon S3 access control lists (ACLs) 
B. AWS Certificate Manager (ACM) 
C. Network Access Analyzer 
D. AWS Identity and Access Management Access Analyzer 
Answer:  D 
Question #203 
A company needs to engage third-party consultants to help maintain and support its AWS 
environment and the company’s business needs. 
Which AWS service or resource will meet these requirements? 
A. AWS Support 
B. AWS Organizations 
C. AWS Service Catalog 
D. AWS Partner Network (APN) 
Answer:  D 
Question #204 
A company wants to create Amazon QuickSight dashboards every week by using its billing data. 
Which AWS feature or tool can the company use to meet these requirements? 
A. AWS Budgets 
B. AWS Cost Explorer 
C. AWS Cost and Usage Report 
D. AWS Cost Anomaly Detection 
Answer:  C 
Question #205 
A company is planning to move data backups to the AWS Cloud. The company needs to replace on
premises storage with storage that is cloud-based but locally cached. 
Which AWS service meets these requirements? 
A. AWS Storage Gateway 
B. AWS Snowcone 
C. AWS Backup 
D. Amazon Elastic File System (Amazon EFS) 
Answer:  A 
Question #206 
A company needs to organize its resources and track AWS costs on a detailed level. The company 
needs to categorize costs by business department, environment, and application. 
Which solution will meet these requirements? 
A. Access the AWS Cost Management console to organize resources, set an AWS budget, and receive 
notifications of unintentional usage. 
B. Use tags to organize the resources. Activate cost allocation tags to track AWS costs on a detailed 
level. 
C. Create Amazon CloudWatch dashboards to visually organize and track costs individually. 
D. Access the AWS Billing and Cost Management dashboard to organize and track resource 
consumption on a detailed level. 
Answer:  B 
Question #207 
A company needs to plan, schedule, and run hundreds of thousands of computing jobs on AWS. 
Which AWS service can the company use to meet this requirement? 
A. AWS Step Functions 
B. AWS Service Catalog 
C. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS) 
D. AWS Batch 
Answer:  D 
Question #208 
Which AWS services or features provide high availability and low latency by enabling failover across 
different AWS Regions? (Choose two.) 
A. Amazon Route 53 
B. Network Load Balancer 
C. Amazon S3 Transfer Acceleration 
D. AWS Global Accelerator 
E. Application Load Balancer 
Answer:  A, D 
Question #209 
Which of the following is a way to use Amazon EC2 Auto Scaling groups to scale capacity in the AWS 
Cloud? 
A. Scale the number of EC2 instances in or out automatically, based on demand. 
B. Use serverless EC2 instances. 
C. Scale the size of EC2 instances up or down automatically, based on demand. 
D. Transfer unused CPU resources between EC2 instances. 
Answer:  A 
Question #210 
Which abilities are benefits of the AWS Cloud? (Choose two.) 
A. Trade variable expenses for capital expenses. 
B. Deploy globally in minutes. 
C. Plan capacity in advance of deployments. 
D. Take advantage of economies of scale. 
E. Reduce dependencies on network connectivity. 
Answer:  B, D 
Question #211 
Which AWS security service protects applications from distributed denial of service attacks with 
always-on detection and automatic inline mitigations? 
A. Amazon Inspector 
B. AWS Web Application Firewall (AWS WAF) 
C. Elastic Load Balancing (ELB) 
D. AWS Shield 
Answer:  D 
Question #212 
Which AWS service allows users to model and provision AWS resources using common programming 
languages? 
A. AWS CloudFormation 
B. AWS CodePipeline 
C. AWS Cloud Development Kit (AWS CDK) 
D. AWS Systems Manager 
Answer:  C 
Question #213 
Which Amazon EC2 instance pricing model can provide discounts of up to 90%? 
A. Reserved Instances 
B. On-Demand 
C. Dedicated Hosts 
D. Spot Instances 
Answer:  D 
Question #214 
Which of the following acts as an instance-level firewall to control inbound and outbound access? 
A. Network access control list 
B. Security groups 
C. AWS Trusted Advisor 
D. Virtual private gateways 
Answer:  B 
Question #215 
A company must be able to develop, test, and launch an application in the AWS Cloud quickly. 
Which advantage of cloud computing will meet these requirements? 
A. Stop guessing capacity 
B. Trade fixed expense for variable expense 
C. Achieve economies of scale 
D. Increase speed and agility 
Answer:  D 
Question #216 
A company has teams that have different job roles and responsibilities. The company’s employees 
often change teams. The company needs to manage permissions for the employees so that the 
permissions are appropriate for the job responsibilities. 
Which IAM resource should the company use to meet this requirement with the LEAST operational 
overhead? 
A. IAM user groups 
B. IAM roles 
C. IAM instance profiles 
D. IAM policies for individual users 
Answer:  B 
Question #217 
Which AWS service can a company use to securely store and encrypt passwords for a database? 
A. AWS Shield 
B. AWS Secrets Manager 
C. AWS Identity and Access Management (IAM) 
D. Amazon Cognito 
Answer:  B 
Question #218 
What can a cloud practitioner use to retrieve AWS security and compliance documents and submit 
them as evidence to an auditor or regulator? 
A. AWS Certificate Manager 
B. AWS Systems Manager 
C. AWS Artifact 
D. Amazon Inspector 
Answer:  C 
Question #219 
Which encryption types can be used to protect objects at rest in Amazon S3? (Choose two.) 
A. Server-side encryption with Amazon S3 managed encryption keys (SSE-S3) 
B. Server-side encryption with AWS KMS managed keys (SSE-KMS) 
C. TLS 
D. SSL 
E. Transparent Data Encryption (TDE) 
Answer:  A, B 
Question #220 
A company wants to integrate its online shopping website with social media login credentials. 
Which AWS service can the company use to make this integration? 
A. AWS Directory Service 
B. AWS Identity and Access Management (IAM) 
C. Amazon Cognito 
D. AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On) 
Answer:  C 
Question #221 
Which AWS service is used to track, record, and audit configuration changes made to AWS 
resources? 
A. AWS Shield 
B. AWS Config 
C. AWS IAM 
D. Amazon Inspector 
Answer:  B 
Question #222 
A customer runs an On-Demand Amazon Linux EC2 instance for 3 hours, 5 minutes, and 6 seconds. 
For how much time will the customer be billed? 
A. 3 hours, 5 minutes 
B. 3 hours, 5 minutes, and 6 seconds 
C. 3 hours, 6 minutes 
D. 4 hours 
Answer:  B 
Question #223 
A company website is experiencing DDoS attacks. 
Which AWS service can help protect the company website against these attacks? 
A. AWS Resource Access Manager 
B. AWS Amplify 
C. AWS Shield 
D. Amazon GuardDuty 
Answer:  C 
Question #224 
A company wants a customized assessment of its current on-premises environment. The company 
wants to understand its projected running costs in the AWS Cloud. 
Which AWS service or tool will meet these requirements? 
A. AWS Trusted Advisor 
B. Amazon Inspector 
C. AWS Control Tower 
D. Migration Evaluator 
Answer:  D 
Question #225 
A company that has multiple business units wants to centrally manage and govern its AWS Cloud 
environments. The company wants to automate the creation of AWS accounts, apply service control 
policies (SCPs), and simplify billing processes. 
Which AWS service or tool should the company use to meet these requirements? 
A. AWS Organizations 
B. Cost Explorer 
C. AWS Budgets 
D. AWS Trusted Advisor 
Answer:  A 
Question #226 
A company is hosting an application in the AWS Cloud. The company wants to verify that underlying 
AWS services and general AWS infrastructure are operating normally. 
Which combination of AWS services can the company use to gather the required information? 
(Choose two.) 
A. AWS Personal Health Dashboard 
B. AWS Systems Manager 
C. AWS Trusted Advisor 
D. AWS Service Health Dashboard 
E. AWS Service Catalog 
Answer:  A, D 
Question #227 
A company needs to migrate a PostgreSQL database from on-premises to Amazon RDS. 
Which AWS service or tool should the company use to meet this requirement? 
A. Cloud Adoption Readiness Tool 
B. AWS Migration Hub 
C. AWS Database Migration Service (AWS DMS) 
D. AWS Application Migration Service 
Answer:  C 
Question #228 
Which cloud concept is demonstrated by using AWS Compute Optimizer? 
A. Security validation 
B. Rightsizing 
C. Elasticity 
D. Global reach 
Answer:  B 
Question #229 
A company hosts a large amount of data in AWS. The company wants to identify if any of the data 
should be considered sensitive. 
Which AWS service will meet the requirement? 
A. Amazon Inspector 
B. Amazon Macie 
C. AWS Identity and Access Management (IAM) 
D. Amazon CloudWatch 
Answer:  B 
Question #230 
A user has a stateful workload that will run on Amazon EC2 for the next 3 years. 
What is the MOST cost-effective pricing model for this workload? 
A. On-Demand Instances 
B. Reserved Instances 
C. Dedicated Instances 
D. Spot Instances 
Answer:  B 
Question #231 
Who enables encryption of data at rest for Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)? 
A. AWS Support 
B. AWS customers 
C. AWS Key Management Service (AWS KMS) 
D. AWS Trusted Advisor 
Answer:  B 
Question #232 
What can a user accomplish using AWS CloudTrail? 
A. Generate an IAM user credentials report. 
B. Record API calls made to AWS services. 
C. Assess the compliance of AWS resource configurations with policies and guidelines. 
D. Ensure that Amazon EC2 instances are patched with the latest security updates. 
Answer:  B 
Question #233 
A company is planning to host its workloads on AWS. 
Which AWS service requires the company to update and patch the guest operating system? 
A. Amazon DynamoDB 
B. Amazon S3 
C. Amazon EC2 
D. Amazon Aurora 
Answer:  C 
Question #234 
Which AWS service or feature will search for and identify AWS resources that are shared externally? 
A. Amazon OpenSearch Service 
B. AWS Control Tower 
C. AWS IAM Access Analyzer 
D. AWS Fargate 
Answer:  C 
Question #235 
A company is migrating its workloads to the AWS Cloud. The company must retain full control of 
patch management for the guest operating systems that host its applications. 
Which AWS service should the company use to meet these requirements? 
A. Amazon DynamoDB 
B. Amazon EC2 
C. AWS Lambda 
D. Amazon RDS 
Answer:  B 
Question #236 
At what support level do users receive access to a support concierge? 
A. Basic Support 
B. Developer Support 
C. Business Support 
D. Enterprise Support 
Answer:  D 
Question #237 
Which AWS service can a company use to visually design and build serverless applications? 
A. AWS Lambda 
B. AWS Batch 
C. AWS Application Composer 
D. AWS App Runner 
Answer:  C 
Question #238 
A company wants to migrate to AWS and use the same security software it uses on premises. The 
security software vendor offers its security software as a service on AWS. 
Where can the company purchase the security solution? 
A. AWS Partner Solutions Finder 
B. AWS Support Center 
C. AWS Management Console 
D. AWS Marketplace 
Answer:  D 
Question #239 
A company has deployed an Amazon EC2 instance. 
Which option is an AWS responsibility under the AWS shared responsibility model? 
A. Managing and encrypting application data 
B. Installing updates and security patches of guest operating system 
C. Configuration of infrastructure devices 
D. Configuration of security groups on each instance 
Answer:  C 
Question #240 
A company wants to migrate its PostgreSQL database to AWS. The company does not use the 
database frequently. 
Which AWS service or resource will meet these requirements with the LEAST management 
overhead? 
A. PostgreSQL on Amazon EC2 
B. Amazon RDS for PostgreSQL 
C. Amazon Aurora PostgreSQL-Compatible Edition 
D. Amazon Aurora Serverless 
Answer:  D 
Question #241 
A company is using Amazon DynamoDB for its application database. 
Which tasks are the responsibility of AWS, according to the AWS shared responsibility model? 
(Choose two.) 
A. Classify data. 
B. Configure access permissions. 
C. Manage encryption options. 
D. Provide public endpoints to store and retrieve data. 
E. Manage the infrastructure layer and the operating system. 
Answer:  D, E 
Question #242 
A company wants to create a globally accessible ecommerce platform for its customers. The 
company wants to use a highly available and scalable DNS web service to connect users to the 
platform. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. Amazon EC2 
B. Amazon VPC 
C. Amazon Route 53 
D. Amazon RDS 
Answer:  C 
Question #243 
Which maintenance task is the customer’s responsibility, according to the AWS shared responsibility 
model? 
A. Physical connectivity among Availability Zones 
B. Network switch maintenance 
C. Hardware updates and firmware patches 
D. Amazon EC2 updates and security patches 
Answer:  D 
Question #244 
A company wants to improve its security posture by reviewing user activity through API calls. 
Which AWS service will meet this requirement? 
A. AWS WAF 
B. Amazon Detective 
C. Amazon CloudWatch 
D. AWS CloudTrail 
Answer:  D 
Question #245 
A company is migrating to the AWS Cloud and plans to run experimental workloads for 3 to 6 months 
on AWS. 
Which pricing model will meet these requirements? 
A. Use Savings Plans for a 3-year term. 
B. Use Dedicated Hosts. 
C. Buy Reserved Instances. 
D. Use On-Demand Instances. 
Answer:  D 
Question #246 
A company that has AWS Enterprise Support is launching a new version of a popular product in 2 
months. The company expects a large increase in traffic to its website. The website is hosted on 
Amazon EC2 instances. 
Which action should the company take to assess its readiness to scale for this launch? 
A. Replace the EC2 instances with AWS Lambda functions. 
B. Use AWS Infrastructure Event Management (IEM) support. 
C. Submit a request on AWS Marketplace to monitor the event. 
D. Review the coverage reports in the AWS Cost Management console. 
Answer:  B 
Question #247 
A company wants to launch multiple workloads on AWS. Each workload is related to a different 
business unit. The company wants to separate and track costs for each business unit. 
Which solution will meet these requirements with the LEAST operational overhead? 
A. Use AWS Organizations and create one account for each business unit. 
B. Use a spreadsheet to control the owners and cost of each resource. 
C. Use an Amazon DynamoDB table to record costs for each business unit. 
D. Use the AWS Billing console to assign owners to resources and track costs. 
Answer:  A 
Question #248 
A company wants a time-series database service that makes it easier to store and analyze trillions of 
events each day. 
Which AWS service will meet this requirement? 
A. Amazon Neptune 
B. Amazon Timestream 
C. Amazon Forecast 
D. Amazon DocumentDB (with MongoDB compatibility) 
Answer:  B 
Question #249 
Which option is a shared control between AWS and the customer, according to the AWS shared 
responsibility model? 
A. Configuration management 
B. Physical and environmental controls 
C. Data integrity authentication 
D. Identity and access management 
Answer:  D 
Question #250 
A company often does not use all of its current Amazon EC2 capacity to run stateless workloads. The 
company wants to optimize its EC2 costs. 
Which EC2 instance type will meet these requirements? 
A. Spot Instances 
B. Dedicated Instances 
C. Reserved Instances 
D. On-Demand Instances  
Answer:  A 
Question #251 
Which of the following is entirely the responsibility of AWS, according to the AWS shared responsibility 
model? 
A. Security awareness and training 
B. Development of an IAM password policy 
C. Patching of the guest operating system 
D. Physical and environmental controls  
Correct Answer: D  
Question #252 
Which of the following is a characteristic of the AWS account root user? 
A. The root user is the only user that can be configured with multi-factor authentication (MFA). 
B. The root user is the only user that can access the AWS Management Console. 
C. The root user is the first sign-in identity that is available when an AWS account is created.  
D. The root user has a password that cannot be changed. 
Correct Answer: C  
Question #253 
An Amazon EC2 instance previously used for development is inaccessible and no longer appears in the AWS 
Management Console. 
Which AWS service should be used to determine what action made this EC2 instance inaccessible? 
A. Amazon CloudWatch Logs 
B. AWS Security Hub 
C. Amazon Inspector 
D. AWS CloudTraiI  
Correct Answer: D  
Question #254 
A company's application developers need to quickly provision and manage AWS services by using scripts. 
Which AWS offering should the developers use to meet these requirements? 
A. AWS CLI  
B. AWS CodeBuild 
C. AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) 
D. AWS Systems Manager Session Manager 
Correct Answer: A  
Question #255 
A company wants to migrate unstructured data to AWS. The data needs to be securely moved with inflight 
encryption and end-to-end data validation. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. AWS Application Migration Service 
B. Amazon Elastic File System (Amazon EFS) 
C. AWS DataSync  
D. AWS Migration Hub 
Correct Answer: C  
Question #256 
A development team wants to deploy multiple test environments for an application in a fast, repeatable 
manner. 
Which AWS service should the team use? 
A. Amazon EC2 
B. AWS CloudFormation  
C. Amazon QuickSight 
D. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS) 
Correct Answer: B  
Question #257 
A company wants to quickly implement a continuous integration/continuous delivery (CI/CD) pipeline. 
Which AWS service will meet this requirement? 
A. AWS Config 
B. Amazon Cognito 
C. AWS DataSync 
D. AWS CodeStar  
Correct Answer: D  
Question #258 
Which AWS Cloud deployment model uses AWS Outposts as part of the application deployment 
infrastructure? 
A. On-premises 
B. Serverless 
C. Cloud-native 
D. Hybrid  
Correct Answer: D  
Question #259 
Which of the following is a fully managed graph database service on AWS? 
A. Amazon Aurora 
B. Amazon FSx 
C. Amazon DynamoDB 
D. Amazon Neptune  
Correct Answer: D  
Question #260 
Which AWS service could an administrator use to provide desktop environments for several employees? 
A. AWS Organizations 
B. AWS Fargate 
C. AWS WAF 
D. AWS WorkSpaces  
Correct Answer: D  
Question #261 
Which AWS service or feature gives users the ability to capture information about network traffic in a VPC? 
A. VPC Flow Logs  
B. Amazon Inspector 
C. VPC route tables 
D. AWS CloudTrail 
Correct Answer: A  
Question #262 
Which type of AWS storage is ephemeral and is deleted when an Amazon EC2 instance is stopped or 
terminated? 
A. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS) 
B. Amazon EC2 instance store  
C. Amazon Elastic File System (Amazon EFS) 
D. Amazon S3 
Correct Answer: B  
Question #263 
A company wants to provide access to Windows file shares in AWS from its on-premises workloads. The 
company does not want to provision any additional infrastructure or applications in its data center. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. Amazon FSx File Gateway  
B. AWS DataSync 
C. Amazon S3 
D. AWS Snow Family 
Correct Answer: A  
Question #264 
A company wants durable storage for static content and infinitely scalable data storage infrastructure at the 
lowest cost. 
Which AWS service should the company choose? 
A. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS) 
B. Amazon S3  
C. AWS Storage Gateway 
D. Amazon Elastic File System (Amazon EFS) 
Correct Answer: B  
Question #265 
An ecommerce company wants to use Amazon EC2 Auto Scaling to add and remove EC2 instances based on 
CPU utilization. 
Which AWS service or feature can initiate an Amazon EC2 Auto Scaling action to achieve this goal? 
A. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS) 
B. Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS) 
C. AWS Systems Manager 
D. Amazon CloudWatch alarm  
Correct Answer: D  
Question #266 
A company wants to transform its workforce by attracting and developing a digitally fluent high-performance 
workforce. The company wants to attract a diverse and inclusive workforce with appropriate mix of technical 
and non-technical skills. 
Which AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) perspective will meet these requirements? 
A. Business 
B. People  
C. Platform 
D. Operations 
Correct Answer: B  
Question #267 
A company wants to move its on-premises databases to managed cloud database services by using a 
simplified migration process. 
Which AWS service or tool can help the company meet this requirement? 
A. AWS Storage Gateway 
B. AWS Application Migration Service 
C. AWS DataSync 
D. AWS Database Migration Service (AWS DMS)  
Correct Answer: D  
Question #268 
A company needs a fully managed file server that natively supports Microsoft workloads and file systems. 
The file server must also support the SMB protocol. 
Which AWS service should the company use to meet these requirements? 
A. Amazon Elastic File System (Amazon EFS) 
B. Amazon FSx for Lustre 
C. Amazon FSx for Windows File Server  
D. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS) 
Correct Answer: C  
Question #269 
A company has been storing monthly reports in an Amazon S3 bucket. The company exports the report data 
into comma-separated values (.csv) files. A developer wants to write a simple query that can read all of these 
f
 iles and generate a summary report. 
Which AWS service or feature should the developer use to meet these requirements with the LEAST amount 
of operational overhead? 
A. Amazon S3 Select 
B. Amazon Athena  
C. Amazon Redshift 
D. Amazon EC2 
Correct Answer: B  
Question #270 
Which AWS feature provides a no-cost platform for AWS users to join community groups, ask questions, find 
answers, and read community-generated articles about best practices? 
A. AWS Knowledge Center 
B. AWS re:Post  
C. AWS IQ 
D. AWS Enterprise Support 
Correct Answer: B  
Question #271 
A company needs to search for text in documents that are stored in Amazon S3. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. Amazon Kendra  
B. Amazon Rekognition 
C. Amazon Polly 
D. Amazon Lex 
Correct Answer: A  
Question #272 
Which AWS services make use of global edge locations? (Choose two.) 
A. AWS Fargate 
B. Amazon CloudFront  
C. AWS Global Accelerator  
D. AWS Wavelength 
E. Amazon VPC 
Correct Answer: BC  
Question #273 
A user needs a relational database but does not have the resources to manage the hardware, resiliency, and 
replication. 
Which AWS service option meets the user's requirements? 
A. Run MySQL on Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS). 
B. Run MySQL on Amazon EC2. 
C. Choose Amazon RDS for MySQL.  
D. Choose Amazon ElastiCache for Redis. 
Correct Answer: C  
Question #274 
A company needs to deploy applications in the AWS Cloud as quickly as possible. The company also needs to 
minimize the complexity that is related to the management of AWS resources. 
Which AWS service should the company use to meet these requirements? 
A. AWS Config 
B. AWS Elastic Beanstalk  
C. Amazon EC2 
D. Amazon Personalize 
Correct Answer: B  
Question #275 
Which mechanism allows developers to access AWS services from application code? 
A. AWS Software Development Kit  
B. AWS Management Console 
C. AWS CodePipeline 
D. AWS Config 
Correct Answer: A  
Question #276 
A company is migrating to the AWS Cloud. The company wants to understand and identify potential security 
misconfigurations or unexpected behaviors. The company wants to prioritize any protective controls it might 
need. 
Which AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) security perspective capability will meet these 
requirements? 
A. Identity and access management 
B. Threat detection  
C. Platform engineering 
D. Availability and continuity management 
Correct Answer: B  
Question #277 
A company wants to establish a private network connection between AWS and its corporate network. 
Which AWS service or feature will meet this requirement? 
A. Amazon Connect 
B. Amazon Route 53 
C. AWS Direct Connect  
D. VPC peering 
Correct Answer: C  
Question #278 
Which AWS services or features give users the ability to create a network connection between two VPCs? 
(Choose two.) 
A. VPC endpoints 
B. Amazon Route 53 
C. VPC peering  
D. AWS Direct Connect 
E. AWS Transit Gateway  
Correct Answer: CE  
Question #279 
Which AWS service converts text to lifelike voices? 
A. Amazon Transcribe 
B. Amazon Rekognition 
C. Amazon Polly  
D. Amazon Textract 
Correct Answer: C  
Question #280 
A company wants to use application stacks to run a workload in the AWS Cloud. The company wants to use 
pre-configured instances. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. Amazon Lightsail  
B. Amazon Athena 
C. AWS Outposts 
D. Amazon EC2 
Correct Answer: A  
Question #281 
Which AWS services are supported by Savings Plans? (Choose two.) 
A. Amazon EC2  
B. Amazon RDS 
C. Amazon SageMaker  
D. Amazon Redshift 
E. Amazon DynamoDB 
Correct Answer: AC  
Question #282 
Which AWS service or tool can provide rightsizing recommendations for Amazon EC2 resources at no 
additional cost? 
A. AWS Well-Architected Tool 
B. Amazon CloudWatch 
C. AWS Cost Explorer  
D. Amazon S3 analytics 
Correct Answer: C  
Question #283 
A company operates a petabyte-scale data warehouse to analyze its data. The company wants a solution that 
will not require manual hardware and software management. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. Amazon DocumentDB (with MongoDB compatibility) 
B. Amazon Redshift  
C. Amazon Neptune 
D. Amazon ElastiCache 
Correct Answer: B  
Question #284 
A library wants to automate the classification of electronic books based on the contents of the books. 
Which AWS service should the library use to meet this requirement? 
A. Amazon Redshift 
B. Amazon CloudSearch 
C. Amazon Comprehend  
D. Amazon Aurora 
Correct Answer: C  
Question #285 
Which task is a responsibility of AWS, according to the AWS shared responsibility model? 
A. Encryption of application data 
B. Authentication of application users 
C. Protection of physical network infrastructure  
D. Configuration of firewalls 
Correct Answer: C  
Question #286 
Which options are AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) cloud transformation journey 
recommendations? (Choose two.) 
A. Envision phase  
B. Align phase  
C. Assess phase 
D. Mobilize phase 
E. Migrate and modernize phase 
Correct Answer: AB  
Question #287 
A company wants to generate a list of IAM users. The company also wants to view the status of various 
credentials that are associated with the users, such as password, access keys, and multi-factor authentication 
(MFA) devices. 
Which AWS service or feature will meet these requirements? 
A. IAM credential report  
B. AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On) 
C. AWS Identity and Access Management Access Analyzer 
D. AWS Cost and Usage Report 
Correct Answer: A  
Question #288 
A company is designing its AWS workloads so that components can be updated regularly and so that changes 
can be made in small, reversible increments. 
Which pillar of the AWS Well-Architected Framework does this design support? 
A. Security 
B. Performance efficiency 
C. Operational excellence  
D. Reliability 
Correct Answer: C  
Question #289 
A company wants to track tags, buckets, and prefixes for its Amazon S3 objects. 
Which S3 feature will meet this requirement? 
A. S3 Inventory report  
B. S3 Lifecycle 
C. S3 Versioning 
D. S3 ACLs 
Correct Answer: A  
Question #290 
A company wants to allow users to authenticate and authorize multiple AWS accounts by using a single set of 
credentials. 
Which AWS service or resource will meet this requirement? 
A. AWS Organizations 
B. IAM user 
C. AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)  
D. AWS Control Tower 
Correct Answer: C  
Question #291 
A company created an Amazon EC2 instance. The company wants to control the incoming and outgoing 
network traffic at the instance level. 
Which AWS resource or service will meet this requirement? 
A. AWS Shield 
B. Security groups  
C. Network Access Analyzer 
D. VPC endpoints 
Correct Answer: B  
Question #292 
A company wants to use the AWS Cloud to deploy an application globally. 
Which architecture deployment model should the company use to meet this requirement? 
A. Multi-Region  
B. Single-Region 
C. Multi-AZ 
D. Single-AZ 
Correct Answer: A  
Question #293 
A company wants a web application to interact with various AWS services. 
Which AWS service or resource will meet this requirement? 
A. AWS CloudShell 
B. AWS Marketplace 
C. AWS Management Console  
D. AWS CLI 
Correct Answer: C  
Question #294 
A company is migrating its applications from on-premises to the AWS Cloud. The company wants to ensure 
that the applications are assigned only the minimum permissions that are needed to perform all operations. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. AWS Identity and Access Management (IAM)  
B. Amazon CloudWatch 
C. Amazon Macie 
D. Amazon GuardDuty 
Correct Answer: A  
Question #295 
Which options are AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) governance perspective capabilities? (Choose 
two.) 
A. Identity and access management 
B. Cloud financial management  
C. Application portfolio management  
D. Innovation management 
E. Product management 
Correct Answer: BC  
Question #296 
Which AWS service provides a single location to track the progress of application migrations? 
A. AWS Application Discovery Service 
B. AWS Application Migration Service 
C. AWS Service Catalog 
D. AWS Migration Hub  
Correct Answer: D  
Question #297 
A company launched an Amazon EC2 instance with the latest Amazon Linux 2 Amazon Machine Image (AMI). 
Which actions can a system administrator take to connect to the EC2 instance? (Choose two.) 
A. Use Amazon EC2 Instance Connect.  
B. Use a Remote Desktop Protocol (RDP) connection. 
C. Use AWS Batch. 
D. Use AWS Systems Manager Session Manager.  
E. Use Amazon Connect. 
Correct Answer: AD  
Question #298 
Which architecture concept describes the ability to deploy resources on demand and release resources when 
they are no longer needed? 
A. High availability 
B. Decoupled architecture 
C. Resilience 
D. Elasticity  
Correct Answer: D  
Question #299 
Which task requires a user to sign in as the AWS account root user? 
A. The deletion of IAM users 
B. The deletion of an AWS account  
C. The creation of an organization in AWS Organizations 
D. The deletion of Amazon EC2 instances 
Correct Answer: B  
Question #300 
What does the Amazon S3 Intelligent-Tiering storage class offer? 
A. Payment flexibility by reserving storage capacity 
B. Long-term retention of data by copying the data to an encrypted Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS) 
volume 
C. Automatic cost savings by moving objects between tiers based on access pattern changes  
D. Secure, durable, and lowest cost storage for data archival 
Correct Answer: C  
Question #301 
A company needs Amazon EC2 instances for a workload that can tolerate interruptions. 
Which EC2 instance purchasing option meets this requirement with the LARGEST discount compared to On
Demand prices? 
A. Spot Instances  
B. Convertible Reserved Instances 
C. Standard Reserved Instances 
D. Dedicated Hosts 
Correct Answer: A  
Question #302 
A company is planning to migrate to the AWS Cloud. The company wants to identify measurable business 
outcomes that will explain the value of the company's decision to migrate. 
Which phase of the cloud transformation journey includes these activities? 
A. Envision  
B. Align 
C. Scale 
D. Launch 
Correct Answer: A  
Question #303 
Which AWS service or component allows inbound traffic from the internet to access a VPC? 
A. Internet gateway  
B. NAT gateway 
C. AWS WAF 
D. VPC peering 
Correct Answer: A  
Question #304 
Which AWS service can companies use to create infrastructure from code? 
A. Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS) 
B. AWS Outposts 
C. AWS CodePipeline 
D. AWS CloudFormation  
Correct Answer: D  
Question #305 
Which guideline is a well-architected design principle for building cloud applications? 
A. Keep static data closer to compute resources. 
B. Provision resources for peak capacity. 
C. Design for automated recovery from failure.  
D. Use tightly coupled components. 
Correct Answer: C  
Question #306 
A company needs to move 75 petabytes of data from its on-premises data centers to AWS. 
Which AWS service should the company use to meet these requirements MOST cost-effectively? 
A. AWS Snowball Edge Storage Optimized 
B. AWS Snowmobile  
C. AWS Direct Connect 
D. AWS Storage Gateway 
Correct Answer: B  
Question #307 
Which of the following are pillars of the AWS Well-Architected Framework? (Choose two.) 
A. Resource scalability 
B. Performance efficiency  
C. System elasticity 
D. Agile development 
E. Operational excellence  
Correct Answer: BE  
Question #308 
A company needs to connect its on-premises data center to the AWS Cloud. The company needs a dedicated, 
low-latency connection with consistent network performance. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. AWS Global Accelerator 
B. Amazon CloudFront 
C. AWS Direct Connect  
D. AWS Managed VPN 
Correct Answer: C  
Question #309 
Which design principles should a company apply to AWS Cloud workloads to maximize sustainability and 
minimize environmental impact? (Choose two.) 
A. Maximize utilization of Amazon EC2 instances.  
B. Minimize utilization of Amazon EC2 instances. 
C. Minimize usage of managed services. 
D. Force frequent application reinstallations by users. 
E. Reduce the need for users to reinstall applications.  
Correct Answer: AE  
Question #310 
In which ways does the AWS Cloud offer lower total cost of ownership (TCO) of computing resources than on
premises data centers? (Choose two.) 
A. AWS replaces upfront capital expenditures with pay-as-you-go costs.  
B. AWS is designed for high availability, which eliminates user downtime. 
C. AWS eliminates the need for on-premises IT staff. 
D. AWS uses economies of scale to continually reduce prices.  
E. AWS offers a single pricing model for Amazon EC2 instances. 
Correct Answer: AD  
Question #311 
A company wants to deploy some of its resources in the AWS Cloud. To meet regulatory requirements, the 
data must remain local and on premises. There must be low latency between AWS and the company 
resources. 
Which AWS service or feature can be used to meet these requirements? 
A. AWS Local Zones 
B. Availability Zones 
C. AWS Outposts  
D. AWS Wavelength Zones 
Correct Answer: C  
Question #312 
Which of the following AWS services are serverless? (Choose two.) 
A. AWS Outposts 
B. Amazon EC2 
C. Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS) 
D. AWS Fargate  
E. AWS Lambda  
Correct Answer: DE  
Question #313 
When a user wants to utilize their existing per-socket, per-core, or per-virtual machine software licenses for a 
Microsoft Windows server running on AWS, which Amazon EC2 instance type is required? 
A. Spot Instances 
B. Dedicated Instances 
C. Dedicated Hosts  
D. Reserved Instances 
Correct Answer: C  
Question #314 
A solutions architect needs to maintain a fleet of Amazon EC2 instances so that any impaired instances are 
replaced with new ones. 
Which AWS service should the solutions architect use? 
A. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS) 
B. Amazon GuardDuty 
C. AWS Shield 
D. AWS Auto Scaling  
Correct Answer: D  
Question #315 
Which AWS service provides on-premises applications with low-latency access to data that is stored in the 
AWS Cloud? 
A. Amazon CloudFront 
B. AWS Storage Gateway  
C. AWS Backup 
D. AWS DataSync 
Correct Answer: B  
Question #316 
What does Amazon CloudFront provide? 
A. Automatic scaling for all resources to power an application from a single unified interface 
B. Secure delivery of data, videos, applications, and APIs to users globally with low latency  
C. Ability to directly manage traffic globally through a variety of routing types, including latency-based 
routing, geo DNS, geoproximity, and weighted round robin 
D. Automatic distribution of incoming application traffic across multiple targets, such as Amazon EC2 
instances, containers, IP addresses, and AWS Lambda functions 
Correct Answer: B  
Question #317 
Which AWS service supports the deployment and management of applications in the AWS Cloud? 
A. Amazon CodeGuru 
B. AWS Fargate 
C. AWS CodeCommit 
D. AWS Elastic Beanstalk  
Correct Answer: D  
Question #318 
A company wants to integrate natural language processing (NLP) into business intelligence (BI) dashboards. 
The company wants to ask questions and receive answers with relevant visualizations. 
Which AWS service or tool will meet these requirements? 
A. Amazon Macie 
B. Amazon Rekognition 
C. Amazon QuickSight Q  
D. Amazon Lex 
Correct Answer: C  
Question #319 
Which Amazon S3 feature or storage class uses the AWS backbone network and edge locations to reduce 
latencies from the end user to Amazon S3? 
A. S3 Cross-Region Replication 
B. S3 Transfer Acceleration  
C. S3 Event Notifications 
D. S3 Standard-Infrequent Access (S3 Standard-IA) 
Correct Answer: B  
Question #320 
Which AWS service provides the ability to host a NoSQL database in the AWS Cloud? 
A. Amazon Aurora 
B. Amazon DynamoDB  
C. Amazon RDS 
D. Amazon Redshift 
Correct Answer: B  
Question #321 
Which AWS service is a relational database compatible with MySQL and PostgreSQL? 
A. Amazon Redshift 
B. Amazon DynamoDB 
C. Amazon Aurora  
D. Amazon Neptune 
Correct Answer: C  
Question #322 
Which architecture design principle describes the need to isolate failures between dependent components in 
the AWS Cloud? 
A. Use a monolithic design. 
B. Design for automation. 
C. Design for single points of failure. 
D. Loosely couple components.  
Correct Answer: D  
Question #323 
Which benefit of cloud computing gives a company the ability to deploy applications to users all over the 
world through a network of AWS Regions, Availability Zones, and edge locations? 
A. Economy of scale 
B. Global reach  
C. Agility 
D. High availability 
Correct Answer: B  
Question #324 
Which AWS service makes it easier to monitor and troubleshoot application logs and cloud resources? 
A. Amazon EC2 
B. AWS Identity and Access Management (IAM) 
C. Amazon CloudWatch  
D. AWS CloudTrail 
Correct Answer: C  
Question #325 
Which AWS service uses AWS Compute Optimizer to provide sizing recommendations based on workload 
metrics? 
A. Amazon EC2  
B. Amazon RDS 
C. Amazon Lightsail 
D. AWS Step Functions 
Correct Answer: A  
Question #326 
Which AWS service will help a company plan a migration to AWS by collecting the configuration, usage, and 
behavior data of on-premises data centers? 
A. AWS Resource Groups 
B. AWS Application Discovery Service  
C. AWS Service Catalog 
D. AWS Systems Manager 
Correct Answer: B  
Question #327 
Which AWS service uses a combination of publishers and subscribers? 
A. AWS Lambda 
B. Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS)  
C. Amazon CloudWatch 
D. AWS CloudFormation 
Correct Answer: B  
Question #328 
A company is in the early stages of planning a migration to AWS. The company wants to obtain the monthly 
predicted total AWS cost of ownership for future Amazon EC2 instances and associated storage. 
Which AWS service or tool should the company use to meet these requirements? 
A. AWS Pricing Calculator  
B. AWS Compute Optimizer 
C. AWS Trusted Advisor 
D. AWS Application Migration Service 
Correct Answer: A  
Question #329 
Which AWS service or tool will monitor AWS resources and applications in real time? 
A. AWS Trusted Advisor 
B. Amazon CloudWatch  
C. AWS CloudTrail 
D. AWS Cost Explorer 
Correct Answer: B  
Question #330 
Which AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) capability belongs to the business perspective? 
A. Program and project management 
B. Data science  
C. Observability 
D. Change and release management 
Correct Answer: B  
Question #331 
Which AWS resource can help a company reduce its costs in exchange for a usage commitment when using 
Amazon EC2 instances? 
A. Compute Savings Plans  
B. Auto Scaling group 
C. On-Demand Instance 
D. EC2 instance store 
Correct Answer: A  
Question #332 
Which perspective in the AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) includes a capability for well-designed 
data and analytics architecture? 
A. Security 
B. Governance 
C. Operations 
D. Platform  
Correct Answer: D  
Question #333 
Which options are AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) people perspective capabilities? (Choose 
two.) 
A. Organizational alignment  
B. Portfolio management 
C. Organization design  
D. Risk management 
E. Modern application development 
Correct Answer: AC  
Question #334 
A company needs a bridge between technology and business to help evolve to a culture of continuous 
growth and learning. 
Which perspective in the AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) serves as this bridge? 
A. People  
B. Governance 
C. Operations 
D. Security 
Correct Answer: A  
Question #335 
Which option is a responsibility of AWS under the AWS shared responsibility model? 
A. Application data security 
B. Patch management for applications that run on Amazon EC2 instances 
C. Patch management of the underlying infrastructure for managed services  
D. Application identity and access management 
Correct Answer: C  
Question #336 
Which AWS service or resource can identify and provide reports on IAM resources in one AWS account that is 
shared with another AWS account? 
A. IAM credential report 
B. AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On) 
C. AWS Identity and Access Management Access Analyzer  
D. Amazon Cognito user pool 
Correct Answer: C  
Question #337 
Which AWS Well-Architected Framework pillar focuses on structured and streamlined allocation of 
computing resources? 
A. Reliability 
B. Operational excellence 
C. Performance efficiency  
D. Sustainability 
Correct Answer: C  
Question #338 
Which AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) capabilities belong to the governance perspective? 
(Choose two.) 
A. Program and project management  
B. Product management 
C. Portfolio management 
D. Risk management  
E. Event management 
Correct Answer: AD  
Question #339 
A company wants to use AWS Managed Services (AMS) for operational support and wants to understand the 
scope of AMS. 
Which AMS feature will meet these requirements? 
A. Landing zone and network management  
B. Customer application development 
C. DevSecOps pipeline configuration 
D. Application log monitoring 
Correct Answer: A  
Question #340 
A company wants to migrate its on-premises NoSQL workload to Amazon DynamoDB. 
Which AWS service will meet this requirement? 
A. AWS Migration Hub 
B. AWS Database Migration Service (AWS DMS)  
C. Migration Evaluator 
D. AWS Application Migration Service 
Correct Answer: B  
Question #341 
A company is in the process of finding correct Amazon EC2 instance types and sizes to meet its performance 
and capacity requirements. The company wants to find the lowest possible cost. 
Which option accurately characterizes the company's actions? 
A. Auto Scaling 
B. Storage tiering 
C. Rightsizing  
D. Instance scheduling 
Correct Answer: C  
Question #342 
A company wants to manage sign-in security for workforce users. The company needs to create workforce 
users and centrally manage their access across all the company's AWS accounts and applications. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. AWS Audit Manager 
B. Amazon Cognito 
C. AWS Security Hub 
D. AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)  
Correct Answer: D  
Question #343 
A company wants a report that lists the status of multi-factor authentication (MFA) devices that all users in 
the company's AWS account use. Which AWS feature or service will meet this requirement? 
A. AWS Cost and Usage Reports 
B. IAM credential reports  
C. Detailed Billing Reports - 
D. AWS Cost Explorer reports 
Correct Answer: B  
Question #344 
A company wants to use machine learning capabilities to analyze log data from its Amazon EC2 instances and 
efficiently conduct security investigations. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. Amazon Inspector 
B. Amazon QuickSight 
C. Amazon Detective - 
D. Amazon GuardDuty  
Correct Answer: C  
Question #345 
A company is launching a mobile app in the AWS Cloud. The company wants the app's users to sign in 
through social media identity providers (IdPs). 
Which AWS service will meet this requirement? 
A. AWS Lambda 
B. Amazon Cognito  
C. AWS Secrets Manager 
D. Amazon CloudFront 
Correct Answer: B  
Question #346 
Which complimentary AWS service or tool creates data-driven business cases for cloud planning? 
A. Migration Evaluator  
B. AWS Billing Conductor 
C. AWS Billing Console 
D. Amazon Forecast 
Correct Answer: A  
Question #347 
Which cloud concept is demonstrated by using AWS Cost Explorer? 
A. Rightsizing  
B. Reliability 
C. Resilience 
D. Modernization 
Correct Answer: A  
Question #348 
A company wants to deploy a non-containerized Java-based web application on AWS. The company wants to 
use a managed service to quickly deploy the application. The company wants the service to automatically 
provision capacity, load balance, scale, and monitor application health. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS) 
B. AWS Lambda 
C. Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS) 
D. AWS Elastic Beanstalk  
Correct Answer: D  
Question #349 
Which AWS service or tool gives users the ability to connect with AWS and deploy resources 
programmatically? 
A. Amazon QuickSight 
B. AWS PrivateLink 
C. AWS Direct Connect 
D. AWS SDKs  
Correct Answer: D  
Question #350 
A company has deployed a web application to Amazon EC2 instances. The EC2 instances have low usage. 
Which AWS service or feature should the company use to rightsize the EC2 instances? 
A. AWS Config 
B. AWS Cost Anomaly Detection 
C. AWS Budgets 
D. AWS Compute Optimizer  
Correct Answer: D 
Question #351 
A company wants to define a central data protection policy that works across AWS services for compute, 
storage, and database resources. 
Which AWS service will meet this requirement? 
A. AWS Batch 
B. AWS Elastic Disaster Recovery 
C. AWS Backup  
D. Amazon FSx 
Correct Answer: C  
Question #352 
A company needs to categorize and track AWS usage cost based on business categories. 
Which AWS service or feature should the company use to meet these requirements? 
A. Cost allocation tags  
B. AWS Organizations 
C. AWS Security Hub 
D. AWS Cost and Usage Report 
Correct Answer: A  
Question #353 
Which AWS service can migrate data between AWS storage services? 
A. AWS DataSync  
B. AWS Direct Connect 
C. AWS Lake Formation 
D. Amazon S3 
Correct Answer: A  
Question #354 
Which statements represent the cost-effectiveness of the AWS Cloud? (Choose two.) 
A. Users can trade fixed expenses for variable expenses.  
B. Users can deploy all over the world in minutes. 
C. AWS offers increased speed and agility. 
D. AWS is responsible for patching the infrastructure. 
E. Users benefit from economies of scale.  
Correct Answer: AE  
Question #355 
A company wants to design its cloud architecture so that it can support development innovations, and 
continuously improve processes and procedures. 
This is an example of which pillar of the AWS Well-Architected Framework? 
A. Security 
B. Performance efficiency 
C. Operational excellence  
D. Reliability 
Correct Answer: C  
Question #356 
A company needs to consolidate the billing for multiple AWS accounts. The company needs to use one 
account to pay on behalf of all the other accounts. 
Which AWS service or tool should the company use to meet this requirement? 
A. AWS Trusted Advisor 
B. AWS Organizations  
C. AWS Budgets 
D. AWS Service Catalog 
Correct Answer: B  
Question #357 
A company is moving some of its on-premises IT services to the AWS Cloud. The finance department 
wants to see the entire bill so it can forecast spending limits. 
Which AWS service can the company use to set spending limits and receive notifications if those limits are 
exceeded? 
A. AWS Cost and Usage Reports 
B. AWS Budgets  
C. AWS Organizations consolidated billing 
D. Cost Explorer 
Correct Answer: B  
Question #358 
Which AWS Support plans provide access to an AWS technical account manager (TAM)? (Choose two.) 
A. AWS Basic Support 
B. AWS Developer Support 
C. AWS Business Support 
D. AWS Enterprise On-Ramp Support  
E. AWS Enterprise Support  
Correct Answer: DE  
Question #359 
Where can users find examples of AWS Cloud solution designs? 
A. AWS Marketplace 
B. AWS Service Catalog 
C. AWS Architecture Center  
D. AWS Trusted Advisor 
Correct Answer: C  
Question #360 
Which task is the responsibility of a company that is using Amazon RDS? 
A. Provision the underlying infrastructure. 
B. Create IAM policies to control administrative access to the service.  
C. Install the cables to connect the hardware for compute and storage. 
D. Install and patch the RDS operating system. 
Correct Answer: B  
Question #361 
Which of the following is an advantage that the AWS Cloud provides to users? 
A. Users eliminate the need to guess about infrastructure capacity requirements.  
B. Users decrease their variable costs by maintaining sole ownership of IT hardware. 
C. Users maintain control of underlying IT infrastructure hardware. 
D. Users maintain control of operating systems for managed services. 
Correct Answer: A  
Question #362 
Which feature of Amazon RDS provides the ability to automatically create a primary database instance 
and to synchronously replicate data to an instance in another Availability Zone? 
A. Read replicas 
B. Blue/green deployment 
C. Multi-AZ deployment  
D. Reserved Instances 
Correct Answer: C  
Question #363 
A company needs to check for IAM access keys that have not been rotated recently. 
Which AWS service should the company use to meet this requirement? 
A. AWS WAF 
B. AWS Shield 
C. Amazon Cognito 
D. AWS Trusted Advisor  
Correct Answer: D  
Question #364 
A company runs many Amazon EC2 instances in its VPC. The company wants to use a native AWS security 
resource to control network traffic between certain EC2 instances. 
Which AWS service or feature will meet this requirement? 
A. Network ACLs 
B. AWS WAF 
C. Amazon GuardDuty 
D. Security groups  
Correct Answer: D  
Question #365 
Which of the following can be components of a VPC in the AWS Cloud? (Choose two.) 
A. Amazon API Gateway 
B. Amazon S3 buckets and objects 
C. AWS Storage Gateway 
D. Internet gateway  
E. Subnet  
Correct Answer: DE  
Question #366 
A company is building a new application on AWS. The company needs the application to remain available 
if an individual application component fails. 
Which design principle should the company use to meet this requirement? 
A. Disposable resources 
B. Automation 
C. Rightsizing 
D. Loose coupling  
Correct Answer: D  
Question #367 
A company wants to use a managed service to identify and protect sensitive data that is stored in Amazon 
S3. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. AWS IAM Access Analyzer 
B. Amazon GuardDuty 
C. Amazon Inspector 
D. Amazon Macie  
Correct Answer: D  
Question #368 
Which AWS service or feature can a user configure to limit network access at the subnet level? 
A. AWS Shield 
B. AWS WAF 
C. Network ACL  
D. Security group 
Correct Answer: C  
Question #369 
Which AWS service can a company use to manage encryption keys in the cloud? 
A. AWS License Manager 
B. AWS Certificate Manager (ACM) 
C. AWS CloudHSM  
D. AWS Directory Service 
Correct Answer: C  
Question #370 
A company wants to enhance security by launching a third-party ISP intrusion detection system from its 
AWS account. 
Which AWS service or resource should the company use to meet this requirement? 
A. AWS Security Hub 
B. AWS Marketplace 
C. AWS Quick Starts 
D. AWS Security Center 
Correct Answer: B  
Question #371 
How does the AWS Cloud help companies build agility into their processes and cloud infrastructure? 
A. Companies can avoid provisioning too much capacity when they do not know how much capacity is 
required. 
B. Companies can expand into new geographic regions. 
C. Companies can access a range of technologies to experiment and innovate quickly.  
D. Companies can pay for IT resources only when they use the resources. 
Correct Answer: C  
Question #372 
Which AWS service or tool gives a company the ability to release application changes in an automated 
way? 
A. Amazon AppFlow 
B. AWS CodeDeploy  
C. AWS PrivateLink 
D. Amazon EKS Distro 
Correct Answer: B  
Question #373 
Which AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) perspective focuses on managing identities and 
permissions at scale? 
A. Operations 
B. Platform 
C. Governance 
D. Security  
Correct Answer: D  
Question #374 
Which AWS service or feature allows users to securely store encrypted credentials and retrieve these 
credentials when required? 
A. AWS Encryption SDK 
B. AWS Security Hub 
C. AWS Secrets Manager  
D. AWS Artifact 
Correct Answer: C  
Question #375 
Which pillar of the AWS Well-Architected Framework aligns with the ability to make frequent, small, and 
reversible changes to AWS Cloud architecture? 
A. Security 
B. Cost optimization 
C. Operational excellence 
D. Performance efficiency 
Correct Answer: C  
Question #376 
Which AWS service or resource can a company use to deploy AWS WAF rules? 
A. Amazon EC2 
B. Application Load Balancer  
C. AWS Trusted Advisor 
D. Network Load Balancer 
Correct Answer: B  
Question #377 
A company hosts its website on Amazon EC2 instances. The company needs to ensure that the website 
reaches a global audience and provides minimum latency to users. 
Which AWS service should the company use to meet these requirements? 
A. Amazon Route 53 
B. Amazon CloudFront  
C. Elastic Load Balancing 
D. AWS Lambda 
Correct Answer: B  
Question #378 
Which AWS design principle emphasizes the reduction of interdependencies between components of an 
application? 
A. Scalability 
B. Loose coupling 
C. Automation 
D. Caching 
Correct Answer: B  
Question #379 
A company wants to provide one of its employees with access to Amazon RDS. The company also wants to 
limit the interaction to only the AWS CLI and AWS software development kits (SDKs). 
Which combination of actions should the company take to meet these requirements while following the 
principles of least privilege? (Choose two.) 
A. Create an IAM user and provide AWS Management Console access only. 
B. Create an IAM user and provide programmatic access only.  
C. Create an IAM role and provide AWS Management Console access only. 
D. Create an IAM policy with administrator access and attach it to the IAM user. 
E. Create an IAM policy with Amazon RDS access and attach it to the IAM user.  
Correct Answer: BE  
Question #380 
A company is running a reporting web server application on Amazon EC2 instances. The application runs 
once every week and once again at the end of the month. The EC2 instances can be shut down when they 
are not in use. 
What is the MOST cost-effective billing model for this use case? 
A. Standard Reserved Instances 
B. Convertible Reserved Instances 
C. On-Demand Capacity Reservations 
D. On-Demand Instances 
Correct Answer: D  
Question #381 
A company wants to discover, prepare, move, and integrate data from multiple sources for data analytics 
and machine learning. 
Which AWS serverless data integration service should the company use to meet these requirements? 
A. AWS Glue  
B. AWS Data Exchange 
C. Amazon Athena 
D. Amazon EMR 
Correct Answer: A  
Question #382 
A company is moving its development and test environments to AWS to increase agility and reduce cost. 
Because these are not production workloads and the servers are not fully utilized, occasional 
unavailability is acceptable. 
What is the MOST cost-effective Amazon EC2 pricing model that will meet these requirements? 
A. Reserved Instances 
B. On-Demand Instances 
C. Spot Instances 
D. Dedicated Hosts 
Correct Answer: C  
Question #383 
A company deploys its application on Amazon EC2 instances. The application occasionally experiences 
sudden increases in demand. The company wants to ensure that its application can respond to changes in 
demand at the lowest possible cost. 
Which AWS service or concept will meet these requirements? 
A. AWS Auto Scaling 
B. AWS Compute Optimizer 
C. AWS Cost Explorer 
D. AWS Well-Architected Framework 
Correct Answer: A  
Question #384 
A company wants to organize its users so that the company can grant permissions to the users as a group. 
Which AWS service or tool can the company use to meet this requirement? 
A. Security groups 
B. AWS Identity and Access Management (IAM) 
C. Resource groups 
D. AWS Security Hub 
Correct Answer: B  
Question #385 
A company wants to build an application that uses AWS Lambda to run Python code. 
Under the AWS shared responsibility model, which tasks will be the company’s responsibility? (Choose 
two.) 
A. Management of the underlying infrastructure. 
B. Management of the operating system. 
C. Writing the business logic code.  
D. Installation of the computer language runtime. 
E. Providing AWS Identity and Access Management (IAM) access to the Lambda service.  
Correct Answer: CE  
Question #386 
A company needs to identify who accessed an AWS service and what action was performed for a given 
t
 ime period. 
Which AWS service should the company use to meet this requirement? 
A. Amazon CloudWatch 
B. AWS CloudTrail 
C. AWS Security Hub 
D. Amazon Inspector 
Correct Answer: B  
Question #387 
A company wants to use a centralized AWS service to enforce compliance with the organizational business 
standards. The company wants to use an AWS service that can govern and control who can deploy, 
manage, and decommission AWS resources. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. Amazon CloudWatch 
B. AWS Service Catalog  
C. Amazon GuardDuty 
D. AWS Security Hub 
Correct Answer: B  
Question #388 
What does "security of the cloud” refer to in the AWS shared responsibility model? 
A. Availability of AWS services such as Amazon EC2 
B. Security of the cloud infrastructure that runs all the AWS services  
C. Implementation of password policies for IAM users 
D. Security of customer environments by using AWS Network Firewall partners 
Correct Answer: B  
Question #389 
A company has an application that produces unstructured data continuously. The company needs to store 
the data so that the data is durable and easy to query. 
Which AWS service can the company use to meet these requirements? 
A. Amazon RDS 
B. Amazon Aurora 
C. Amazon QuickSight 
D. Amazon DynamoDB  
Correct Answer: D  
Question #390 
Which options are AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) perspectives? (Choose two.) 
A. Cloud fluency 
B. Security  
C. Change acceleration 
D. Architecture 
E. Business  
Correct Answer: BE  
Question #391 
A company wants to migrate a company’s on-premises container infrastructure to the AWS Cloud. The 
company wants to prevent unplanned administration and operation cost and adapt to a serverless 
architecture. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. Amazon Connect 
B. AWS Fargate  
C. Amazon Lightsail 
D. Amazon EC2 
Correct Answer: B  
Question #392 
A company wants its Amazon EC2 instances to be in different locations but share the same geographic 
area. The company also wants to use multiple power grids and independent networking connectivity for 
the EC2 instances. 
Which solution meets these requirements? 
A. Use EC2 instances in multiple edge locations in the same AWS Region. 
B. Use EC2 instances in multiple Availability Zones in the same AWS Region.  
C. Use EC2 instances in multiple Amazon Connect locations in the same AWS Region. 
D. Use EC2 instances in multiple AWS Artifact locations in the same AWS Region. 
Correct Answer: B  
Question #393 
An ecommerce company has deployed a new web application on Amazon EC2 instances. The company 
wants to distribute incoming HTTP traffic evenly across all running instances. 
Which AWS service or resource will meet this requirement? 
A. Amazon EC2 Auto Scaling 
B. Application Load Balancer  
C. Gateway Load Balancer 
D. Network Load Balancer 
Correct Answer: B  
Question #394 
Which AWS service or feature gives users the ability to connect VPCs and on-premises networks to a 
central hub? 
A. Virtual private gateway 
B. AWS Transit Gateway  
C. Internet gateway 
D. Customer gateway 
Correct Answer: B  
Question #395 
A company wants to run CPU-intensive workload across multiple Amazon EC2 instances. 
Which EC2 instance type should the company use to meet this requirement? 
A. General purpose instances 
B. Compute optimized instances 
C. Memory optimized instances 
D. Storage optimized instances 
Correct Answer: B  
Question #396 
A company is connecting multiple VPCs and on-premises networks. The company needs to use an AWS 
service as a cloud router to simplify peering relationships. 
Which AWS service can the company use to meet this requirement? 
A. AWS Direct Connect 
B. AWS Transit Gateway  
C. Amazon Connect 
D. Amazon Route 53 
Correct Answer: B  
Question #397 
A company stores a large amount of data that auditors access only twice each year. 
Which Amazon S3 storage class should the company use to store the data with the LOWEST cost? 
A. Amazon S3 Outposts 
B. Amazon S3 Glacier Instant Retrieval  
C. Amazon S3 Standard 
D. Amazon S3 Intelligent-Tiering 
Correct Answer: B  
Question #398 
Which action should a company take to improve security in its AWS account? 
A. Require multi-factor authentication (MFA) for privileged users. 
B. Remove the root user account. 
C. Create an access key for the AWS account root user. 
D. Create an access key for each privileged user. 
Correct Answer: A  
Question #399 
Which of the following are ways to improve security on AWS? (Choose two.) 
A. Using AWS Artifact 
B. Granting the broadest permissions to all IAM roles 
C. Running application code with AWS Cloud 
D. Enabling multi-factor authentication (MFA) with Amazon Cognito  
E. Using AWS Trusted Advisor security checks  
Correct Answer: DE  
Question #400 
Which AWS service can a company use to manage encryption keys in the cloud? 
A. AWS License Manager 
B. AWS Certificate Manager (ACM) 
C. AWS CloudHSM  
D. AWS Directory Service 
Correct Answer: C 
Question #401 
A company wants to store its files in the AWS Cloud. Users need to be able to download these files directly using a 
public URL. 
Which AWS service or feature will meet this requirement? 
A. Amazon Redshift 
B. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS) 
C. Amazon Elastic File System (Amazon EFS) 
D. Amazon S3 
Correct Answer: D  
Question #402 
A company is using AWS for all its IT infrastructure. The company's developers are allowed to deploy applications on 
their own. The developers want to deploy their applications without having to provision the infrastructure themselves. 
Which AWS service should the developers use to meet these requirements? 
A. AWS CloudFormation 
B. AWS CodeBuild 
C. AWS Elastic Beanstalk  
D. AWS CodeDeploy 
Correct Answer: C  
Question #403 
A company wants to gain insights from its data and build interactive data visualization dashboards. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. Amazon SageMaker 
B. Amazon Rekognition 
C. Amazon QuickSight  
D. Amazon Kinesis 
Correct Answer: C  
Question #404 
A cloud engineer wants to store data in Amazon S3. The engineer will access some of the data yearly and some of the 
data daily. 
Which S3 storage class will meet these requirements MOST cost-effectively? 
A. S3 Standard 
B. S3 Glacier Deep Archive 
C. S3 One Zone-Infrequent Access (S3 One Zone-IA) 
D. S3 Intelligent-Tiering 
Correct Answer: D  
Question #405 
Which of the following are economic benefits of using the AWS Cloud? (Choose two.) 
A. Consumption-based pricing 
B. Perpetual licenses 
C. Economies of scale 
D. AWS Enterprise Support at no additional cost 
E. Bring-your-own-hardware model 
Correct Answer: AC  
Question #406 
A user is moving a workload from a local data center to an architecture that is distributed between the local data center 
and the AWS Cloud. 
Which type of migration is this? 
A. On-premises to cloud native 
B. Hybrid to cloud native 
C. On-premises to hybrid  
D. Cloud native to hybrid 
Correct Answer: C  
Question #407 
A company needs to store infrequently used data for data archives and long-term backups. 
Which AWS service or storage class will meet these requirements MOST cost-effectively? 
A. Amazon FSx for Lustre 
B. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS) 
C. Amazon Elastic File System (Amazon EFS) 
D. Amazon S3 Glacier Flexible Retrieval 
Correct Answer: D  
Question #408 
Which AWS service provides users with AWS issued reports, certifications, accreditations, and third-party attestations? 
A. AWS Artifact  
B. AWS Trusted Advisor 
C. AWS Health Dashboard 
D. AWS Config 
Correct Answer: A  
Question #409 
A company needs to create and publish interactive business intelligence dashboards. The dashboards require insights 
that are powered by machine learning. 
Which AWS service or tool will meet these requirements? 
A. AWS Glue Studio 
B. Amazon QuickSight 
C. Amazon Redshift 
D. Amazon Athena 
Correct Answer: B  
Question #410 
A company wants to use AWS. The company has stringent requirements about low-latency access to on-premises 
systems and data residency. 
Which AWS service should the company use to design a solution that meets these requirements? 
A. AWS Wavelength 
B. AWS Transit Gateway 
C. AWS Ground Station 
D. AWS Outposts 
Correct Answer: D  
Question #411 
A company runs an on-premises contact center for customers. The company needs to migrate to a cloud-based solution 
that can deliver artificial intelligence features to improve user experience. 
Which AWS service will meet these requirements? 
A. AWS Wavelength 
B. AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On) 
C. AWS Direct Connect 
D. Amazon Connect  
Correct Answer: D  
Question #412 
A company needs the ability to acquire resources when the resources are needed. The company also needs the ability 
to release the resources when the resources are no longer needed. 
Which AWS concept represents the company's goals? 
A. Scalability 
B. Sustainability 
C. Elasticity 
D. Operational excellence 
Correct Answer: C  
Question #413 
A company wants to use Amazon EC2 instances for a stable production workload that will run for 1 year. 
Which instance purchasing option meets these requirements MOST cost-effectively? 
A. Dedicated Hosts 
B. Reserved Instances 
C. On-Demand Instances 
D. Spot Instances 
Correct Answer: B  
Question #414 
A company wants to log in securely to Linux Amazon EC2 instances. 
How can the company accomplish this goal? 
A. Use SSH keys. 
B. Use a VPN. 
C. Use end-to-end encryption. 
D. Use Amazon Route 53. 
Correct Answer: A  
Question #415 
A company wants to use a serverless compute service for an application. 
Which AWS service will meet this requirement? 
A. AWS Lambda 
B. AWS CloudFormation 
C. AWS Elastic Beanstalk 
D. Elastic Load Balancing 
Correct Answer: A  
Question #416 
A company wants a solution that will automatically adjust the number of Amazon EC2 instances that are being used 
based on the current load. 
Which AWS offering will meet these requirements? 
A. Dedicated Hosts 
B. Placement groups 
C. Auto Scaling groups 
D. Reserved Instances 
Correct Answer: C  
Question #417 
A company is building AWS architecture to deliver real-time data feeds from an on-premises data center into an 
application that runs on AWS. The company needs a consistent network connection with minimal latency. 
What should the company use to connect the application and the data center to meet these requirements? 
A. AWS Direct Connect 
B. Public internet 
C. AWS VPN 
D. Amazon Connect 
Correct Answer: A  
Question #418 
A company plans to migrate its custom marketing application and order-processing application to AWS. The company 
needs to deploy the applications on different types of instances with various configurations of CPU, memory, storage, 
and networking capacity. 
Which AWS service should the company use to meet these requirements? 
A. AWS Lambda 
B. Amazon Cognito 
C. Amazon Athena 
D. Amazon EC2  
Correct Answer: D  
Question #419 
A company wants to monitor and block malicious HTTP and HTTPS requests that its Amazon CloudFront distributions 
receive. 
Which AWS service should the company use to meet these requirements? 
A. Amazon GuardDuty 
B. Amazon Inspector 
C. AWS WAF  
D. Amazon Detective 
Correct Answer: C  
Question #420 
Which AWS services can host PostgreSQL databases? (Choose two.) 
A. Amazon S3 
B. Amazon Aurora 
C. Amazon EC2 
D. Amazon OpenSearch Service 
E. Amazon Elastic File System (Amazon EFS) 
Correct Answer: BC  
Question #421 
Which AWS service can generate information that can be used by external auditors? 
A. Amazon Cognito 
B. Amazon FSx 
C. AWS Config 
D. Amazon Inspector 
Correct Answer: C  
Question #422 
Which AWS service or feature requires an internet service provider (ISP) and a colocation facility to be implemented? 
A. AWS VPN 
B. Amazon Connect 
C. AWS Direct Connect 
D. Internet gateway 
Correct Answer: C  
Question #423 
A company wants its Amazon EC2 instances to operate in a highly available environment, even if there is a natural 
disaster in a particular geographic area. 
Which solution achieves this goal? 
A. Use EC2 instances in multiple AWS Regions. 
B. Use EC2 instances in multiple edge locations. 
C. Use EC2 instances in the same Availability Zone but in different AWS Regions. 
D. Use Amazon CloudFront with the EC2 instances configured as the source. 
Correct Answer: A  
Question #424 
Which AWS service allows for file sharing between multiple Amazon EC2 instances? 
A. AWS Direct Connect 
B. AWS Snowball Edge 
C. AWS Backup 
D. Amazon Elastic File System (Amazon EFS) 
Correct Answer: D  
Question #425 
A company needs to manage multiple logins across AWS accounts within the same organization in AWS Organizations. 
Which AWS service should the company use to meet this requirement? 
A. Amazon VPC 
B. Amazon GuardDuty 
C. Amazon Cognito 
D. AWS IAM Identity Center 
Correct Answer: D  
Question #426 
A company uses Amazon WorkSpaces. 
Which task is the responsibility of AWS, according to the AWS shared responsibility model? 
A. Set up multi-factor authentication (MFA) for each WorkSpaces user account. 
B. Ensure the environmental safety and security of the AWS infrastructure that hosts WorkSpaces. 
C. Provide security for WorkSpaces user accounts through AWS Identity and Access Management (IAM). 
D. Configure AWS CloudTrail to log API calls and user activity. 
Correct Answer: B  
Question #427 
A company is migrating its public website to AWS. The company wants to host the domain name for the website on 
AWS. 
Which AWS service should the company use to meet this requirement? 
A. AWS Lambda 
B. Amazon Route 53  
C. Amazon CloudFront 
D. AWS Direct Connect 
Correct Answer: B  
Question #428 
A company uses a third-party identity provider (IdP). The company wants to provide its employees with access to AWS 
accounts and services without requiring another set of login credentials. 
Which AWS service will meet this requirement? 
A. AWS Directory Service 
B. Amazon Cognito 
C. AWS IAM Identity Center  
D. AWS Resource Access Manager (AWS RAM) 
Correct Answer: C  
Question #429 
Which combination of AWS services can be used to move a commercial relational database to an Amazon-managed 
open-source database? (Choose two.) 
A. AWS Database Migration Service (AWS DMS) 
B. AWS software development kits (SDKs) 
C. AWS Schema Conversion Tool 
D. AWS Systems Manager 
E. Amazon EMR 
Correct Answer: AC  
Question #430 
Which AWS service gives users on-demand, self-service access to AWS compliance control reports? 
A. AWS Config 
B. Amazon GuardDuty 
C. AWS Trusted Advisor 
D. AWS Artifact 
Correct Answer: D  
Question #431 
A company runs a legacy workload in an on-premises data center. The company wants to migrate the workload to AWS. 
The company does not want to make any changes to the workload. 
Which migration strategy should the company use? 
A. Repurchase 
B. Replatform 
C. Rehost  
D. Refactor 
Correct Answer: C  
Question #432 
A company is planning to migrate applications to the AWS Cloud. During a system audit, the company finds that its 
content management system (CMS) application is incompatible with cloud environments. 
Which migration strategies will help the company to migrate the CMS application with the LEAST effort? (Choose two.) 
A. Retire 
B. Rehost  
C. Repurchase  
D. Replatform 
E. Refactor 
Correct Answer: BC  
Question #433 
Which of the following are AWS best practice recommendations for the use of AWS Identity and Access Management 
(IAM)? (Choose two.) 
A. Use the AWS account root user for daily access. 
B. Use access keys and secret access keys on Amazon EC2. 
C. Rotate credentials on a regular basis. 
D. Create a shared set of access keys for system administrators. 
E. Configure multi-factor authentication (MFA). 
Correct Answer: CE  
Question #434 
Which option is AWS responsible for under the AWS shared responsibility model? 
A. Network and firewall configuration 
B. Client-side data encryption 
C. Management of user permissions 
D. Hardware and infrastructure  
Correct Answer: D  
Question #435 
A company wants to run a graph query that provides credit card users’ names, addresses, and transactions. The 
company wants the graph to show if the names, addresses, and transactions indicates possible fraud. 
Which AWS database service will meet these requirements? 
A. Amazon DocumentDB (with MongoDB compatibility) 
B. Amazon Timestream 
C. Amazon DynamoDB 
D. Amazon Neptune 
Correct Answer: D  
Question #436 
Which AWS service provides machine learning capability to detect and analyze content in images and videos? 
A. Amazon Connect 
B. Amazon Lightsail 
C. Amazon Personalize 
D. Amazon Rekognition 
Correct Answer: D  
Question #437 
A company wants its AWS usage to be more sustainable. The company wants to track, measure, review, and forecast 
polluting emissions that result from its AWS applications. 
Which AWS service or tool can the company use to meet these requirements? 
A. AWS Health Dashboard 
B. AWS customer carbon footprint tool  
C. AWS Support Center 
D. Amazon QuickSight 
Correct Answer: B  
Question #438 
Which AWS service gives users the ability to deploy highly repeatable infrastructure configurations? 
A. AWS CloudFormation 
B. AWS CodeDeploy 
C. AWS CodeBuild 
D. AWS Systems Manager 
Correct Answer: A  
Question #439 
A company needs to provide customer service by using voice calls and web chat features. 
Which AWS service should the company use to meet these requirements? 
A. Amazon Aurora 
B. Amazon Connect 
C. Amazon WorkSpaces 
D. AWS Organizations 
Correct Answer: B  
Question #440 
Which AWS service is designed to help users handle large amounts of data in a data warehouse environment? 
A. Amazon RDS 
B. Amazon DynamoDB 
C. Amazon Redshift 
D. Amazon Aurora 
Correct Answer: C  
Question #441 
A company is building a web application using AWS. 
Which AWS service will help prevent network layer DDoS attacks against the web application? 
A. AWS WAF 
B. AWS Firewall Manager 
C. Amazon GuardDuty 
D. AWS Shield 
Correct Answer: D  
Question #442 
Which of the following are advantages of moving to the AWS Cloud? (Choose two.) 
A. Users can implement all AWS services in seconds. 
B. AWS assumes all responsibility for the security of infrastructure and applications. 
C. Users experience increased speed and agility. 
D. Users benefit from massive economies of scale. 
E. Users can move hardware from their data center to the AWS Cloud. 
Correct Answer: CD  
Question #443 
Which AWS compute service gives users the ability to securely and reliably run containers at scale? 
A. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS) 
B. Amazon Aurora 
C. Amazon Athena 
D. Amazon Polly 
Correct Answer: A  
Question #444 
Which AWS tool or feature acts as a VPC firewall at the subnet level? 
A. Security group 
B. Network ACL  
C. Traffic Mirroring 
D. Internet gateway 
Correct Answer: B  
Question #445 
A company runs an application on AWS that performs batch jobs. The application is fault-tolerant and can handle 
interruptions. The company wants to optimize the cost to run the application. 
Which AWS offering will meet these requirements? 
A. Amazon Macie 
B. Amazon Neptune 
C. Amazon EC2 Spot Instances 
D. Amazon EC2 On-Demand Instances 
Correct Answer: C  
Question #446 
Which AWS service can be used to send alerts when a specific Amazon CloudWatch alarm is invoked? 
A. AWS CloudTrail 
B. Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS) 
C. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS) 
D. Amazon EventBridge 
Correct Answer: B  
Question #447 
A cloud practitioner wants to use a highly available and scalable DNS service for its AWS workload. 
Which AWS service will meet this requirement? 
A. Amazon Route 53 
B. Amazon Lightsail 
C. AWS Amplify Hosting 
D. Amazon S3 
Correct Answer: A  
Question #448 
According to the AWS shared responsibility model, which task is the customer's responsibility? 
A. Maintaining the infrastructure needed to run AWS Lambda 
B. Updating the operating system of Amazon DynamoDB instances 
C. Maintaining Amazon S3 infrastructure 
D. Updating the guest operating system on Amazon EC2 instances  
Correct Answer: D  
Question #449 
A company is learning about its responsibilities that are related to the management of Amazon EC2 instances. 
Which tasks for EC2 instances are the company’s responsibility, according to the AWS shared responsibility model? 
(Choose two.) 
A. Install and patch the machine hypervisor. 
B. Patch the guest operating system. 
C. Encrypt data at rest on associated storage. 
D. Install the physical hardware and cabling. 
E. Provide physical security for the EC2 instances. 
Correct Answer: BC  
Question #450 
A company runs MySQL database workloads on self-managed servers in an on-premises data center. The company 
wants to migrate the database workloads to an AWS managed service. 
Which migration strategy should the company use? 
A. Rehost 
B. Repurchase 
C. Refactor 
D. Replatform  
Correct Answer: D  